<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<root>
	<slokas>
		<name_english>Sri Ganesha Pancharatnam</name_english>
		<name_sanskrit>श्रीगणेशपञ्चरत्नम्</name_sanskrit>
		<name_tamil>ஸ்ரீகணேச பஞ்சரத்னம்</name_tamil>
		<summary_tamil>ஸ்ரீ சங்கரபகவத்பாதர் அருளிய கணேச பஞ்சரத்னம் என்னும் இந்த ஸ்தோத்திரம் ஐந்துசுலோகங்கள் கொண்டது. 6வது சுலோகத்தில் இதைப்படிப்பதால் ஏற்படும் பலன்களைக் காட்டுகிறார். விநாயகருடைய பெருமைகளை விளக்கும் இந்த ஸ்தோத்திரம் அழகிய விருத்தத்தில் அமைந்திருப்பதால் யாவருக்கும் படிப்பதில் உத்ஸாஹத்தைத் தரக்கூடியது. 'एकं सत विप्रा बहुधा बदन्ति' மூர்த்திகளாக விளங்குகிறது. பெயரும் உருவமும் வெவ் வேறாக இருந்தாலும் தத்வம் ஒன்றுதான். இதுதான் உப நிஷத்தில் கூறப்பட்ட அத்வைத ஸித்தாந்தம் இதை அனு ஸரி்த்து ஸ்ரீபகவத்பாதர் தம்முடைய ஒவ்வொரு ஸ்தோத்திரத் திலும் அந்தந்த தேவதா மூர்த்தியை ஸகல ஜகத்காரணமான பரமாத்ம ஸ்வரூபமாகவே வர்ணிக்கிறார்</summary_tamil>
		<verses>
			<verse>
				<id>1</id>
				<sloka_sanskrit>सुदा करात्तमोदकं सदा विमुक्तिसाधकं कलाघरावतंसकं विलासिलोकरक्षकम् । अनायकैकनायकं विनाशिते भदैत्यकं नताशुभाशुनाशकं नमामि तं विनायकम् ॥</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>முதா கராத்தமோதகம் ஸதா விமுக்தி ஸாதகம் கலாதராவதம்ஸகம் விலாஸூலோக ரக்ஷகம் | அநாயகைக நாயகம் விநாஸிதேப தைத்யகம் நதாஸு பாஸு நாயகம் நமாமி தம் விநாயகம்</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>கையில் கொழுக்கட்டையுடன் சிரஸில் சந்திரனுடன் ஆனந்தமாக இருக்கும் கணேசமூர்த்தியை தியானிக்கிறார். அவர் ஆனந்தமாக இருப்பதால் நமக்கும் பரமானந்தமான முக்தியைத் தருகிறார். இதுமட்டும் அல்ல. அவரை வணங் கினால், நமக்கு ஏற்படும் எல்லாத் துன்பங்களையும் விலக்கி நன்மையைத் தருவார். உலகுக்குத் தீங்குசெய்த கஜா ஸுரனைக் கொன்று காப்பாற்றியவர். அவரே ஜகத் காரணமான பரமாத்மா. அவருக்கு மேற்பட்டவர் ஒருவரும் இல்லை. ஸர்ப்பங்களைக் காப்பாற்றுவதுடன் அவைகளி னின்று நம்மையும் காப்பாற்றுபவர். இந்த விநாயகரை வணங்குகிறேன்</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>2</id>
				<sloka_sanskrit>नतेतरातिभीकरं नवोदितार्कभास्वरं नमत्सुरारिनिर्जरं नताधिकापदुद्धरम् । सुरेश्वरं निधीश्वरं गजेश्वरं गणेश्वरं महेश्वरं समाश्रये परात्परं निरन्तरम् ॥</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>நதேதராதி பீகரம் நவோதிதார்க பாஸ்வரம் நமத்ஸுராரி நிர்ஜரம் நதாதிகாபதுத்தரம் ஸுரேச்வரம் நிதீச்வரம் கஜேச்வரம் கணேச்வரம் மஹேச்வரம் ஸமாச்ரயே பராத்பரம் நிரந்தரம்!</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>உதயசூரியனைப்போல ஒளியுடன் விளங்குபவர். தேவர்களும் அஸுரர்களும் தங்கள் காரியம் இடையூரின்றி நிறைவேற இவரை வணங்குகின்றனர். இவரை வணங்கா தவர் மிகுந்த பயத்தால் துன்புறுவர். வணங்குபவர்களுக்கு எவ்வித ஆபத்துக்களும் விலகும். பூதகணங்களின் பாதை இருக்காது. தேவர்களின் அருளும் எல்லா ஐசுவர்யங்களும் கிடைக்கும். எல்லாவற்றிற்கும் மேற்பட்ட ஈசுவரன் இவர்</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>3</id>
				<sloka_sanskrit>समस्त लोकशंकरं निरस्तदै त्य कुञ्जरं दरेतरोदरं वरं वरेभवक्त्रमक्षरम् । कृपाकरं क्षमाकरं सुदाकरं यशस्करं मनस्करं नमस्कृतां नमस्करोमि भास्वरम् ।।</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>ஸமஸ்த லோக பங்கரம் நிரஸ்ததைத்ய குஞ்ஜரம் தரேதரோதரம் வரம் வரேப வக்த்ர மக்ஷரம் க்ருபாகரம் க்ஷமாகரம் முதாகரம் யஸ்கரம் மநஸ்கரம் நமஸ்க்ருதாம் நமஸ்கரோமி பாஸ்வரம்</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>யானை முகமும் பெரும் வயிறும் கொண்ட கணேசரை வணங்குபவர்களுக்கு மனம் நிர்மலமாவதோடு புகழும் ஸந்தோஷமும் உண்டாகும். இரக்கம் காட்டி செய்த குற்றங்களைப் பொறுத்துக்கொள்வார். கஜாஸுரனைத் தொலைத்து உலகிற்கு நன்மை செய்தவர்.</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>4</id>
				<sloka_sanskrit>अकिंचनार्तिमार्जनं चिरन्तनोक्तिभाजनं पुरारिपूर्वनन्दनं सुरारिगर्वचर्वणम् । प्रपञ्चनाशभीषणं धनञ्जयादिभूषणं कपोलदानवारणं भजें पुराणवारणम् ॥</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>அகிஞ்சநார்த்தி மார்ஜநம் சிரந்தனோக்தி பாஜநம் புராரி பூர்வநந்தனம் ஸுராரிகர்வ சர்வணம் ப்ரபஞ்ச நாஸபீஷணம் தநஞ்ஜயாதி பூஷணம் கபோல தாந வாரணம் பஜே புராணவாரணம்</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>ஏழைகளுக்கு எல்லா ஐசுவர்யங்களையும் கொடுத்துத் துன்பங்களைப்போக்குபவர். ஈசுவரனுடைய மூத்த புதல்வர். ஸ்கந்தருக்கு அண்ணா. பாம்புகளை அணிகளாகக்கொண்டு கன்னங்களில் மதஜலம் பெருக நிற்கும் கணபதி அசுரர் களுக்குத் தோல்வியைக்கொடுத்து அவர்களுடை கர்வத்தை அடக்குபவர். பிரளய காலத்தில் பயங்கர உருவத்துடன் பிரபஞ்சத்தை அழிக்கும் அனாதியான இவருடைய மஹிமையை மிகப்பழமையான வேதங்களில் தான் காணமுடியும்</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>5</id>
				<sloka_sanskrit>नितान्तकान्तदन्तकान्तिमन्तकान्तकात्मजं अचिन्त्यरूपमन्तहीनमन्तरायकृन्तनम् । हृदन्तरे निरन्तरं वसन्तमेव योगिनां तमेकदन्तमेव तं विचिन्तयामि सन्ततम् ॥</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>நிதாந்த காந்த தந்த காந்திம் அந்தகாந்தகாத்மஜம் அசிந்த்யரூப மந்தஹீந மந்தராயக்ருந்தநம் ஹ்ருதந்தரே நிரந்தரம் வஸந்தமேவ யோகிநாம் தமேகதந்தமேவ தம் விசிந்தயாமி ஸந்ததம்</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>ஒற்றைக்கொம்பரான கணேசரின் பற்கள் அழகும் ஒளியும் பொருந்தியவை. அவருக்கு அழிவு 'கிடையாது. நம் இடையூறுகளைப் போக்குவார். இவர் தந்தை யமனைக் காலால் உதைத்தவர். இவரை அண்டினால் மிருத்யு பயம் விலகும். மனத்தை அடக்காதவர் இவர் தத்வத்தை அறிய முடியாது. வெளி விஷயங்களில் போகவொட்டாமல் மனதைத் தடுத்து தியானிப்பவர்களின் ஹிருதயத்தில் எப்பொழுதும் வாஸம்செய்வார்.</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>6</id>
				<sloka_sanskrit>महागणेशपञ्चरत्नमादरेण योऽन्वहं प्रजल्पति प्रभातके हृदि स्मरन्गणेश्वरम् । अरोगतामदोषतां सुसाहितीं सुपुत्रतां समोहितायुरष्टभूतिमभ्युपैति सोऽचिरात् ॥</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>மஹாகணேஸ பஞ்சரத்நமாதரேண யோSந்வஹம் ப்ரஜல்பதி ப்ரபாதகே ஹ்ருதி ஸ்மரன் கணேஸ்வரம்1 அரோகதாமதோஷதாம் ஸுஸாஹிதீம் ஸுபுத்ரதாம் ஸமீரஹிதாயுரஷ்டபூதிமப்யுபைதி ஸோSசிராத்</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>ஒவ்வொரு நாளும் காலையில் கணபதியை தியானித்துக் கொண்டு பக்தியுடன் இந்த ஸ்தோத்ரத்தைப் பாராயணம் செய்பவர்களுக்கு பிணியும் தோஷங்களும் விலகி நல்ல கவித்திறன், நல்ல பிள்ளைகள், நீண்ட ஆயுள், அஷ்டைச் வர்யங்கள் இவைகள் எல்லாம் விரைவில் கிடைக்கும்</meaning_tamil>
			</verse>
		</verses>
	</slokas>
	<slokas>
		<name_english>Shiva Panchakshara Stotram</name_english>
		<name_sanskrit>शिवपञ्चाक्षरस्तोत्रम्</name_sanskrit>
		<name_tamil>சிவ பஞ்சாக்ஷர ஸ்தோத்ரம்</name_tamil>
		<summary_tamil>பஞ்சாக்ஷரமந்திரம் ஐந்து எழுத்துக்கள் கொண்டது.அதிலுள்ள வரிசைப்படி ஒவ்வொரு அக்ஷரமும் இந்த ஸ்தோத்திரத்திலுள்ள ஒவ்வொரு சுலோகத்தின் முதல் அக்ஷரமாக அமைந்துள்ளது. ஒவ்வொரு சுலோகத்தின் முடிவிலும் பஞ்சாக்ஷரம் முழுவதும் காணப்படுகிறது. ஆகவே இதற்கு சிவபஞ்சாக்ஷர ஸ்தோத்திரம் என்ற பெயர் ஏற்பட்டிருக்கிறது.\n வித்யைகளில் சுருதியும், அதில் ஸ்ரீருத்ரமும் அதில் பஞ்சாக்ஷமும் சிறந்தது என ஆகமங்கள் உரைக்கின்றன. இந்த பஞ்சாக்ஷரமந்திரம் யஜுர்வேத ஸம்ஹிதையின் நடுவில் மத்யமணியாக அமைந்துள்ளது. எல்லாப் பாபங்களையும் போக்கி ஸகல நன்மைகளையும் தரும் ஜீவரத்னமான ' சிவ' என்ற இரண்டு எழுத்துக்களைத் தன்னுள் கொண்டது இது. नमः என்பதற்கு ₹ என்னுடன் ஸம்பந்தமுள்ளது போல் தோன்றும் இப்பிரபஞ்சம் உண்மையில் இல்லை மாயாகல்பிதம் என்று ஸூதஸம்ஹிதையில் பொருள் கூறப்பட்டிருக்கிறது.\n மேலும் சிவம் என்பது ஸச்சிதானந்தம். அதற்கு நமஸ்காரம் ஈசுவரனைக்காட்டிலும் தான் வேறாகத்தோன்றுவதை மறந்து ஆத்மநிவேதனம் தன்னையே ஈசுவரனிடம் அர்ப்பணம் செய்வது அதாவது ஸச்சிதானந்த சிவத்தில் ஒன்று பட்டு விடுவது இதுதான். இங்கு நமஸ்காரம் என்பது. இவ்வித மஹிமை பொருந்திய பஞ்சாக்ஷர மஹாமந்திரத்தை ஜபம் செய்வதால் ஏற்படும் பலன் இந்த ஸ்தோத்திரத்தைப் படிப்பவாகளுக்கும் கிடைக்கும்</summary_tamil>
		<verses>
			<verse>
				<id>1</id>
				<sloka_sanskrit>नागेन्द्रहाराय त्रिलोचनाय भस्माङ्गरागाय महेश्वराय । नित्याय शुद्धाय दिगम्बराय तस्मै नकाराय नमः शिवाय ॥</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>நாகேந்த்ர ஹாராய விலோசநாய பஸ்மாங்க ராகாய மஹேஸ்வராய நித்யாய ஸுத்தாய திகம்பராய தஸ்மை நகாராய நமம்பிவாய</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>நம: ஸ்சிவாய என்பது சிவ பஞ்சாக்ஷரம் இதன் முதல் எழுத்து ந என்பது. இந்தத் துதி ந என்ற முதல் எழுத்தில் துவக்கப்படுகின்றது. சிவபெருமான் ஸர்ப்பங்களை ஆபரண மாக உடையவன். மூன்று கண்களை உடையவன் விபூதி தான் அவனுக்கு உடலில் பூசிக்கொள்ளும் சிறந்த வாசனைப் பொடி. அவனே தேவர்களுள் சிறந்து விளங்குகின்றவன். என்றும் அழிவில்லாமல் இருப்பவன். கலங்கமற்றவன். திசைகளையே தனது ஆடையாகக் கொண்டவன். பிக்ஷாடன அவஸரத்தில் ஆடையில்லாத கோலம் கொண் டவன். ந என்ற அக்ஷர ரூபமாகத் தோன்றுபவன் ஐந்து எழுத்துக்கள் கொண்ட மந்திரம் சிவ தத்வத்தை விளக்கு கிறது இதுமட்டும் அல்ல இதிலுள்ள ஒவ்வொரு எழுத்தும் சிவனைக் குறிக்கிறது. மேலும் மந்திரத்தை தேவதையின் சரீரமாகக் கூறியிருப்பதால் இம்மந்திரத்திலுள்ள ஒவ்வொரு அக்ஷரமும் சிவனுடைய ஸ்வரூபம்தான். ஆகவே 'ந' என்ற முதல் அக்ஷர ஸ்வரூபமாயும் அதன் பொருளாயும் சிவன் விளங்குகிறார். இங்கு உள்ளதுபோல் லலிதாத்ரிசதி யிலும் 'ககாரரூபா' 'ஏகாரரூபா' என்று இருப்பதைக் காணலாம். அவனை நாம் என்றும் வணங்குவோமாக 
 இங்கு சிவபெருமானுடைய தோற்றம் நன்கு வர்ணிக்கப் பட்டுள்ளது. உலகில் அசுபமாக விளங்கும் சாம்பல் ஸர்ப்பம் முதலியவற்றையெல்லாம் தானே எடுத்துக்கொண்டு அவர் உலகுக்கெல்லாம் நன்மையைத் தருகின்றார். உலகிலுள்ள சிறந்தபொருள் ஒன்றையும் அவர் எடுத்துக் கொள்ளாதது இவைகளில்லாமலேயே அவர் பூர்ண திருப்தியுடன் எப் பொழுதும் ஆனந்தமாக இருக்கிறார் என்பதை காட்டுகிறது மூன்று கண்களுடன் காணப்படும் அப்பெருமான் பார்ப்பவர் களின் உள்ளங்களில் பயத்தை உண்டுபண்ணினும் மங்கள விக்ரஹத்தை உடையவராகவே இருக்கின்றார். சாம்பலைப் பூசிக்கொண்டிருப்பினும் பரிசுத்தமானவர். உடுக்க ஆடை கூட இல்லாமலிருந்தும் அவர் மஹேசுவரர் எல்லா ஐசுவர்யங்களும் உள்ளவர். ந என்ற அக்ஷரம் உண்மை யாகவே அவருடைய ஸ்வரூபத்தை எடுத்துக் காட்டு கின்றது. ந என்பதற்கு இல்லை என்று பொருள். சிவபெரு மான் அகிஞ்சனர். அதாவது அவரிடம் ஒன்றுமே கிடை या. 20 दिगम्बराय 61 60 ा का . மேலும் ஈசுவரனுடைய ஸ்வரூபத்தை விளக்க இயலாத வேதங்கள் அவரைப்பற்றி என்றே கூறுகின்றன . அவர் நித்யர். இவ்வாறாக ஒன்றுக்கொன்று முரண்பாடுள்ள குணங்கள் பரமேச்வரன் ஒருவனுக்கே பொருந்தும்</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>2</id>
				<sloka_sanskrit>मन्दाकिनीसलिलचन्दनचर्चिताय नन्दीश्वरप्रमथनाथमहेश्वराय । मन्दारमुख्यबहुपुष्पसुपूजिताय तस्मै मकारमहिताय नमः शिवाय ॥</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>மந்தாகி நீ ஸலில சந்தந சர்ச்சிதாய நந்தீஸ்வர ப்ரமதநாத மஹேய்வராய மந்தார முக்ய பஹுபுஷ்ப ஸுபூஜிதாய தஸ்மை மகார மஹிதாய நம: ஸ்ரிவாய</sloka_tamil>
				<meaning_tamil></meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>3</id>
				<sloka_sanskrit></sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil></sloka_tamil>
				<meaning_tamil>இந்த சுலோகம் மூன்றாவது அக்ஷரமான மி என்பதில் ஆரம்பிக்கின்றது. சிவபெருமான் உலகங்களுக்கெல்லாம் தன்மை செய்கின்றவர். ஜ்யோதி ஸ்வரூபி. பார்வதி தேவியின் வதனமாகிய தாமரையை மலரச்செய்கின்றவர். சக்ஷனுடைய கர்வத்தை ஒடுக்க அவனுடைய யாகத்தை அழித்தவர். தேவாசுரர்களைக் காப்பதற்காக ஹாலாஹ்லம் என்ற விஷத்தையருந்தியவர். விருஷபத்தைக் கொடியாகக் கொண்டவர். ஸ்ரீகாரஸ்வரூபியான வணக்கம் செலுத்தவேண்டும். அப்பெருமானுக்கு சூரியன் உதித்தவுடன் தாமரை மலர்ந்து அழகிய தோற்றத்துடன் விளங்குகின்றது. அதுபோல பார்வதீ தேவியின் முகமும் சிவனுடைய முகத்தைக்கண்டவுடன் மலர்ச்சியுற்றுப் பொலிவு பெறுகின்றது. ஆதலால் பார்வதீ தேவியின் முகத்தைத் தாமரையாகவும் சிவபெருமானை சூரியனாகவும் உருவகப்படுத்தி வர்ணித்திருக்கின்றார். ஒரு சமயம் தக்ஷன் சிவபெருமானை அவமதித்ததால் அவர் அவனுடைய யாகத்தை அழித்து அவனுடைய கர்வத்தை யும் ஒழித்தார். இதனால் சிவனை இகழ்ந்தவர்கள் வாழ முடியாது என்பது தெளிவுபடுகின்றது. அவர் பக்த பரா தீனர். தன் பக்தர்களுக்கேற்படும் இன்னல்களை நீக்கி அவர்களுக்கு அருள்புரிகின்றார் என்பது நீலகண்டர் என்ற சொல்லால் காட்டப்படுகின்றது. அவர் வெற்றிவீரர். வெற்றிக்கொடியை நிலைநாட்டியவர் என்பது வ்ருஷத்வஜாய என்பதால் விளக்கப்படுகின்றது. ஸ்பி என்ற அக்ஷரமும் அவரையே குறிக்கிறது.</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>4</id>
				<sloka_sanskrit>राषिष्ठम्भोद्भवगौतमार्यमुनीन्द्रदेवार्चितशेखराय । पन्द्रार्कवैश्वानरलोचनाय तस्मै वकाराय नमः शिवाय</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>வஸிஷ்ட கும்போத்பவ கௌதமார்ய முநீந்த்ர தேவார்ச்சித போகராய சந்த்ரார்க்க வைஸ்வாநர லோசநாய தஸ்மை வகாராய நம ஸிவாய</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>இந்த சுலோகம் நான்காவ அக்ஷரமாகிய வ என்பதில் தொடங்குகிறது. சிவபெருமான் மிகுந்த மகிமை வாய்ந்தவர். வஸிஷ்டர், அகஸ்தியர், கௌதமர் முதலிய மாமுனிவர்களும் இந்திராதி தேவர்களும் அவரை வழிபடுகின்றனர். சந்திரன் ஸூர்யன், அக்நி இம்மூவரும் அவருடைய மூன்று கண்க ளாய் விளங்குகின்றனர். அவர் வகார ரூபி. போற்றவேண்டியது அவச்யம். அவரை நாம் </meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>5</id>
				<sloka_sanskrit>यक्षस्त्ररूपाय जटाधराय पिनाकहस्ताय सनातनाय । दिव्याय देवाय दिगम्बराय तस्मै यकाराय नमः शिवाय ॥</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>யக்ஷஸ்வரூபாய ஜடாதராய பிநாகஹஸ்தாய ஸநாதநாய திவ்யாய தேவாய திகம்பராய தஸ்மை யகாராய நம: ஸிவாய</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>இந்த சுலோகம் ஐந்தாவது அக்ஷரமான ய என்பதில் ஆரம்பமாகின்றது, தேவாஸுர யுத்தத்தில் ஜயமடைந்த தால் செருக்குற்று ஈசுவரனை மறந்த தேவர்களை அநுக்ர ஹிக்க அவர்கள் திகைத்து நடுங்கும்படி அவர்கள் முன்னிலை யில் பெரும் ஜோதியாக யக்ஷ உருவத்துடன் தோன்றியவர். அவருடைய சிரஸில் ஜடையும் கையில் பிநாகம் என்ற வில்லும் காணப்படுகின்றன. இவரே எப்பொழுதும் உள்ளவர். அழிவற்றவர். தேவாதி தேவனும் அவரே. அவரே திகம்பரனாகவும் தோன்றுகின்றார்.இவ்வாறு ஸர்வ வல்லமை பொருந்திய யகார ரூபியான அப்பெருமானை நாம் போற்றுவோமாக. \nஇந்த சிவ பஞ்சாக்ஷர ஸ்தோத்திரத்தை அனுதினமும் தம் மனதில் அனுஸந்தானம் செய்கின்றவர்கள் சிவ ஸாயுஜ்யமெய்துவார்களென்பது திண்ணம்.</meaning_tamil>
			</verse>
		</verses>
	</slokas>
	<slokas>
		<name_english>Sri Lakshmi Nrusimha Pancharatnam</name_english>
		<name_sanskrit>श्रीलक्ष्मीनृसिंहपञ्चरत्नम्</name_sanskrit>
		<name_tamil>ஸ்ரீ லக்ஷ்மீ ந்ருஸிம்ஹ பஞ்சரத்னம்</name_tamil>
		<summary_tamil>ஸ்ரீமத் சங்கரபகவத் பாதாசார்யார் தன்னுடைய மனதையே ஸம்போதனம் செய்யும் வியாஜத்தினால் பரம சிரேயஸ் வேண்டுமென்று அபேக்ஷிக்கும் யாவரும் ஸ்ரீ பகவா னுடைய பாதாரவிந்தத்தை பஜித்தேயாகவேண்டுமென்றும் அவ் விதம் பஜிப்பதில் எவ்வித காமனையும் இருக்கக் கூடாதென்றும் வாஸ்தவத்தில் கவனித்துப் பார்த்தால் உலகத்தில் காமனைக்கு உரித்ததான பதார்த்தமே கிடையாதென்றும் வற்புறுத்தி இந்த ஸ்தோத்ரத்தில் உபதேசிக்கிறார்</summary_tamil>
		<verses>
			<verse>
				<id>1</id>
				<sloka_sanskrit>त्वत्प्रनुजीवप्रियमिच्छसि चेन्नरहरिपूजां कुरु सततं प्रतिबिम्बालंकृतिधृतिक्कुशलो विम्बालंकृतिमा तनुते । चेतोभृङ्ग भ्रमसि वृथा भवमरुभूमौ विरसायां भज भज लक्ष्मीन सिंहानघ १दसरसिजमकरन्दम् ॥ </sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>த்வத்ப்ரபுஜீவப்ரியமிச்சஸி சேத் நரஹரிபூஜாம் குரு ஸததம் ப்ரதிபிம்பாலங்க்ருதித்ருதிகுலோ பிம்பாலங்க்ருதி மாதநுதே விரஸாயாம் சேதோப்ருங்க ப்ரமஸி வ்ருதா பவமருபூமௌ பஜ பஜ லக்ஷ்மீநரஸிம்ஹாநகபதஸரஸிஜமகரந்தம்</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>வண்டு தேளை அருந்துவதற்காக தேன் சொரியும் புஷ்பங் களைத் தேடியலைவது ஹைஜம். ஜலமில்லாமல் ஈரப்பசையே யில்லாமல் இருக்கும் பூமியில் செடியுமிராது, புஷ்பமும் இராது. அங்கே போய் சாதாரண வண்டு கூட அலையாது. அப்படி யிருக்க ஸர்வோத்கிருஷ்டமான மனுஷ்ய ஜன்மத்தையடைந்து பகுத்தறிவுடன் விளங்குகிறவன் அவ்விதம் அலைவது நியாய மாகுமா? ஆனால் ஸாமான்ய ஜனங்கள் தன் பகுத்தறிவை இழந்து தன் மனதை எவ்வித பிரயோஜனமுமில்லாத உலக வாழ்க்கையில் வீணாக அலையச்செய்து அதன் மூலமாக ஏதோ ஸுகத்தையடைத்துவிட யத்தனிக்கிறார்கள். அது ஒருநாளும் கடக்கப்போகிறதில்லை, பகவானுடைய பாதாரவிந்தமோ சாசுவதமாக இம்மை, மறுமை, மோக்ஷம் வரை கைலவிதமான னாகங்களையும் எப்பொழுதும் கொடுத்துக் கொண்டிருக்க வித்தமாகவிருப்பதால் மனதை அந்த பாதாரவிந்த ஸேவையில் நிரந்தரமாய் ஏவுவதுதான் வாஸ்தவமான வழி, தவிறவும் ஜீவனுடைய தத்வத்தை விசாரிக்கும்போது சுத்த சைதன்ய ரூபமான பிரஹ்மமே அந்தக்கரணம் என்கிற உபாதியில் பிரதி பிக்பிக்கும்போது ஜீவன் என்ற பெயரை அடைகிறதென்று சொல்லப்படுகிறபடியால், பிரஹ்மத்தைத் தவிற ஜீவனுக்கு தனி த்தை கிடையாது. கண்ணாடியில் பிரதிபலிக்கும் முகத்திற்கு அலங்காரம் செய்ய கிளைத்தால் அதற்கு ஒரே வழிதான் உண்டு அதாவது வாஸ்தவமான முகத்திற்கு அலங்காரம் செய்தால் உடளே அந்த அலங்காரம் பிரதிபிம்பத்திலும் தோன்றும். இதை விட்டு விட்டு பிரதிபிம்பத்திற்கே நேரே அலங்காரம் செய்துவிடலாமென்று சிலைப்பது வெறும் அசட்டுத்தனம். ஒரு நாளும் ஸாத்தியமாகாது. ஆகையால் பிரதிபிம்பமான ஜீவனுக்கு ஏதேனும் பிரியத்தைச் செய்யவேண்டுமென்று நினைத்தால் பிம்பமாயிருக்கும் பிரஹ்மத்திற்குத்தான் செய்யவேண்டுமே தவிர நேராக ஜீவனுக்கு செய்து விடுவது ஸாத்தியமேயில்லை. பிம்பத் நிற்கு அலங்காரம் செய்துவிட்டால் பிரதிபிம்பத்திற்கு அலங்காரம் வேண்டியதில்லையென்று செய்யவும் முடியாது. ஆகையால் பசுவானுக்குச் செய்யும் ஸேவை மூலமாகத்தான் ஜீவனுக்கு சிரேயஸ் ஏற்படவேண்டும். அதைவிட்டு ஜீவனுக் கென்று தனியாக பிரயத்தினம் செய்து ஸுகத்தை ஸம்பாதித்து விடலாமென்று நினைப்பது நடக்காத கார்யம். இவ்விதமாக ஜீவ தத்வமிருக்கிறதென்று உணர்ந்து பகவானுடைய பஜனத்திலேயே ஈடுபடவேண்டுமென்று ஸ்ரீமத் ஆசார்யார் உபதேசிக்கிறார். உலகத்தில் ஸகல ஜனங்களும் ஸுகத்தையடையக்கருதி ஸுக ஸாதனங்களைத் தேடி ஸம்பாதிப்பதற்கு பலவித பிரயத்தினங்கள் செய்து வருகிறார்களேயென்றால், அவர்கள் இந்த ஜீவ தத்வத்தை யறியாதவர்கள். தவிரவும் வெளியிலுள்ள பதார்த்தங்களை ஸுக ஸாதனங்களாக எண்ணுவதே பிசகு என்று அடுத்த கலோகத்தில் காட்டுகிறார். </meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>2</id>
				<sloka_sanskrit>शुक्तौ रजतप्रतिभा जाता कटकाद्यर्थसमर्था चेत् दुःखमयी ते संसृतिरेषा निर्वृतिदानै निपुणा स्यात् । चेतोभृङ्ग भ्रमसि वृथा भवमरुभूमौ विरसायां भज भज लक्ष्मीनरसिंहानघपदसरसिजमकरन्दम् ॥ </sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>தெள ரஜதப்ரதிபா ஜாதா கடகாத்யர்த்த ஸமர்த்தா சேத் துக்கமயீ தே ஸம்ஸ்ருதிரேஷா நிர்வ்ருதிதானே நிபுணா ஸ்யாத்  விரஸாயாம் சேதோப்ருங்க ப்ரமஸி வ்ருதா பவமருபூமௌ பஜ பஜ லக்ஷ்மீநரஸிம்ஹாநகபதஸரஸிஜமகரந்தம் ||</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>வெளிப்பொருள்களிலிருந்து ஸுகம் கிடைப்பதாக நினைப்பதே வெறும் பிரமம், அவைகளுக்குத் தனித்து ஸத்தையும் பிரகாசமு மில்லாமலும் வெறும் தோற்றமாகவும் ஜடமாகவுமே அவைகள் வாஸ்தவத்தில் இருந்து வருவதால் அவைகளிலிருந்து ஆனந்தம் எப்படி ஏற்படமுடியும்? பிரஹ்மத்திலுள்ள ஸத்தைக்கும் பிரகாசத்திற்கும் நேர்மாறாக பிரபஞ்சத்தின் தத்வம் தோற்ற மாகவும் ஜடமாகவும் இருப்பதுபோலவே பிரஹ்மத்திலுள்ள ஆனந்தத்திற்கு நேர்மாறான துக்கமேதான் பிரபஞ்சத்தின் தன்மையாகும் அப்படியிருக்க, அதிலுள்ள பதார்த்தங் களிலிருந்து ஸுகத்தை ஸம்பாதித்து விடலாமென்று நினைப்பது கொஞ்சமேனும் நியாயமில்லை. தரையில் உள்ள கிளிஞ்சலைப்பார்த்து நாம் எவ்வளவு திடமாக வெள்ளிதான் என்று நினைத்துக்கொண்டாலும், அது வெள்ளிதான் என்ற தீர்மானத்துடன் எவ்வளவு ஆவலுடன் அதைக் கைப்பற்றினாலும் அது தன் சொந்த ஸ்வரூபமான கிளிஞ்சல் என்ற தன்மையை விட்டு நமக்காக வெள்ளியாக ஆகிவிடுமா? அதில் தோன்றும் வெள்ளியைக்கொண்டு ஏதேனும் நகை செய்யமுடியுமா? அப்படியேதான் வெறும் தோற்றமாயிருக்கிற பிரபஞ்சத்தி லிருந்து ஸுகத்தையடையலாமென்று நினைப்பதும். மேலும் அவ்விதம் நினைத்து பிரவிருத்தி செய்தால் ஸுகத்தையடைய வில்லை யென்பதுடன் நிற்காமல் துக்கத்தையும் அனுபவிக்கும்படி ஏற்படும். ஆகையால் வாஸ்தவமாக நித்யானந்த ஸ்வரூபியா யிருக்கிற பகவானை ஸேவிப்பதுதான் ஸுகத்தையடைவதற்கு ஸாதனம். </meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>3</id>
				<sloka_sanskrit>आकृतिमाम्याच्छाल्मलिकसुपे स्थलनलिनत्वभ्रममकरोः गन्धासाविह किषु विद्येते विफल अम्पसि भृशविरसेऽस्मिन् । चेतोभृङ्ग भ्रमसि वृथा भवमरुभूमौ विरसायां भज भज लक्ष्मीनरसिंहानघवदसरसिजमकरन्दम् ॥ </sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>ஆக்ருதிஸாம்யாத் யால்மலிகுஸுமே ஸ்தலநளிநத்வப்ரம்மகரோ : கந்தரஸாவிஹ கிமு வித்யேதே விபலம் ப்ராம்யஸி ப்ருவிரஸேzஸ்மின் சேதோப்ருங்க ப்ரமஸி வ்ருதா பவமருபூமௌ விரஸாயாம் பஜ பஜ லக்ஷ்மீநரஸிம்ஹாநகபதஸரஸிஜமகரந்தம்</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>நாம் ஒரு பொருளை வேறொரு பொருளாக நினைத்ததற்காக அப்பொருள் நாம் நினைக்கிற பொருளாக மாறிவிடாது நாம் தினைக்கிற பொருளிலுள்ள குணங்கள் இப்பொருளில் ஒருக்காலும் வராது என்பதற்கு வேறு திருஷ்டாந்தம் இங்கு கொடுக்கப்படுகிறது. சால்மலிப் பூவில் நறுமணமோ நல்ல ரஸமோ கிடையாது மிகவும் விரஸமானது. நிலத் தாமரை மலரில் நல்ல வாசனையும் நல்ல ரஸமும் உண்டு. இந்த சால்மலிப் பூவை நிலத்தாமரை என்று ப்ராந்தியால் எண்ணியதற்காக நல்ல ரஸமும் நல்ல வாஸனையும் சால்மலிப் பூவில் வந்து விடுமா? ஆகவே விரஸமான சால்மலி மலரை நிலத்தாமரை என்று எண்ணி அதைச் சுற்றிச் சுற்றி வரும் வண்டி ற்கு கொஞ்சம்கூட மணமோ, வாஸனையோ கிடைக்காமல் முயற்சி எல்லாம் வீணாகத் தான் ஆகும் அதுபோல் இப்பிரபஞ்ச வாழ்க்கையிலும் நாம் கொஞ்சம்கூட உண்மையான ஸுகத்தைப் பெறமுடியாது. பகவத்சரணத்தைப்பற்றிக் கொண்டால்தான் நித்யானந்தத்தைப் பெறமுடியும் </meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>4</id>
				<sloka_sanskrit>तव हितमेकं वचनं वक्ष्ये शृणु सुखकामो यदि सततं स्वप्ने दृष्टं सकलं हि सृपा जाग्रति च स्मर तद्वदिति । चेतोभृङ्ग अमसि वृथा भवमरुभूमौ विश्सायां भज भज लक्ष्मीनरसिंहानघपदसरसिजमकरन्दम् ।। </sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>தவ ஹிதமேகம் வசநம் வக்ஷ்யே ச்ருணு ஸுககாமோ யதி ஸததம் ஸ்வப்நே த்ருஷ்டம் ஸகலம் ஹி ம்ருஷா ஜாக்ரதி ச ஸ்மர தத்வதிதி சேதோப்ருங்க ப்ரமஸி வ்ருதா பவமருபூமௌ விரஸாயாம் பஜ பஜ லக்ஷ்மீநரஸிம்ஹாநகபதஸரஸிஜமகரந்தம் ||</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>விஷய போகங்களில் தாத்காலிகமாக ஏதோ ஸுகம் ஏற் படுவதாகத் தோன்றின போதிலும் அது கடைசியில் துக்கத்தி லேயே கொண்டு விடுமென்பது அனுபவ ஸித்தம் வாஸனை நன்றாயிருக்கிறதென்று சம்பக புஷ்பத்தை வெகுநேரம் முகர்ந்து கொண்டிருந்தால் மூக்கில் ரக்தம் வந்து விடுமென்று சொல்வார் கள். மேலும் சம்பக புஷ்பத்தின் வாஸனையால் இழுக்கப்பட்டு அவ்விருக்ஷத்தின் ஸமீபத்தில் போனால் அதில் ஸாதாரணமாக வணித்துவரும் ஓர்ப்பத்தினால் தீண்டப்படும்படியும் ஏற்படலாம். விஷய போகத்தில் ஸுகமிருப்பதாக வைத்துக்கொண்டாலும் கூட கடைசியில் துக்கமே ஏற்படுவதால் அதைத் தேடுவது பிரயோஜனமற்றதென்பது மாத்திரமல்ல அனர்த்தகரமும்கூட பசுவத்ைேவை ஒன்றுதான் துக்க ஸம்பந்தமன்னியில் சாசுவத மான ஸுகத்தைக் கொடுக்கும்.</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>5</id>
				<sloka_sanskrit>स्रश्चन्दनवनिता दीन्विषयान्सुखदान्मत्वा तत्न विइरसे गन्धफलीसदृशा ननु तेऽमी भोगानन्तरदुःखकृतः स्युः । चेतोभृङ्ग अमसि वृथा भवमरुभूमौ विरसायां मज अज़ लक्ष्मीनरसिंहानघपदस्'सिजमकरन्दम् ॥</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>ஸ்ரக்சந்தனவநிதாதீன் விஷயான் ஸுகதான் மத்வா தத்ர விஹரஸே கந்தபலீஸத்ருஸா நநு தோமீ போகாநந்தரதுக்கக்ருத:ஸ்யு: சேதோப்ருங்க ப்ரமஸி வ்ருதா பவமருபூமௌ விரஸாயாம் பஜ பஜ லக்ஷ்மீநர ஸிம்ஹாநகபதஸரஸிஜமகரந்தம்</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>தூங்கும்போது ஸ்வப்னம் காண்பதில் நாம் கேரில் பார்ப்பதாகவே தோன்றும் பதார்த்தங்கள் வாஸ்தவத்தில் கிடையவே கிடையாது என்கிற விஷயம் யாவரும் அறிந்ததே. ஸ்வப்ன காலத்தில் அப்பதார்த்தங்கள் ஸுகத்தைக் கொடுத்தனவேயென்று நினைத்து யாரேனும் விழித்துக்கொண்ட பிற்பாடு அவைகளைத் தேடியலைவதுண்டா? அப்பதார்த்தங்கள் இருப்பதாகத் தோன்றும் காலத்திலும் வாஸ்தவமாக இருந் திருப்பதில்லை யென்ற உறுதி நமக்கிருப்பதினால் அவைகளை ஸம்பாதிக்கப் பிரயத்தினம் செய்கிறதில்லை. அப்படியேதான் ஜாக்கிரத் காலத்தில் நாம் கேரில பார்த்து அனுபவிப்பதாக நிளைத்துக்கொண்டிருக்கும் பதார்த்தங்கள் யாவும் நாம் அக்ஞான மாகிற பெரிய தூக்கத்திற்கு வசப்பட்டுக்கொண்டிருக்கிற வரையில் தான் தோன்றும். அக்ஞானம் நிவ்ருத்தியாகி நாம் விழித்துக்கொண்டு நம் ஸ்வயம்பிரகாசமான ஆத்ம நிலையை அடைந்துவிட்டால் இத்தோற்றம் யாவற்றும் வாஸ்தவமில்லை யென்ற உறுதியேற்பட்டு அத்தோற்றமுமே மறைந்துவிடும். இந்த தத்துவத்தை எப்பொழுதும் ஞாபகத்தில் வைத்துக் கொண்டிருந்தோமேயானால் உலகத்தில் எவ்வளவு ரமணீயமான பதார்த்தமாகவிருந்தாலும் அது நம் மனதை இழுக்காது. எவ்வளவு பயங்கரமான பதார்த்தமாகவிருந்தாலும் அது நம்மை பயமுறுத்தாது. உலகத்தில் விருப்பம், வெறுப்பு, இவைகளைக் கொடுக்கக்கூடிய பதார்த்தங்கள் எல்லாம் கொஞ்சமேனும் வாஸ்தவமல்லவென்ற எண்ணம் ஏற்பட்டவுடன் வண்டுபோல் அங்குமிங்கும் அலையும் மனஸ் நிச்சலமாகி சாசுவதமான ஆனந்த நிலையை அடைந்துவிடும். ஸதாஅலைந்துகொண்டிருக்கும் மனதை நிச்சலமாகச் செய்யவேண்டுமானால் அதை ஓரிடத்தில் கட்டி வைக்கவேண்டும். அந்த கட்டிவைக்கவேண்டிய இடம் பகவானுடையபாதாரவிந்தமேயென்று ஸ்ரீமத் ஆசார்யார் நமக்கு உபதேசிக்கிறார்</meaning_tamil>
			</verse>
		</verses>
	</slokas>
	<slokas>
		<name_english>Hanumat Pancharatnam</name_english>
		<name_sanskrit>हनुमत्पश्चरत्नम्</name_sanskrit>
		<name_tamil>ஹநுமத்பஞ்சரத்னம்</name_tamil>
		<summary_tamil></summary_tamil>
		<verses>
			<verse>
				<id>1</id>
				<sloka_sanskrit>बीताखिलविषयेच्छं जातानन्दा श्रु पुल कमत्यच्छम् । सीतापतिदूवाद्यं वातात्मजमद्य भावये हृद्यम्</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>வீதாகிலவிஷயேச்சம் ஜாதாநந்தாச்ருபுலகமத்யச்சம் | ஸீதாபதிதூதாத்யம் வாதாத்மஜமத்ய பாவயே ஹ்ருத்யம்</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>எல்லாவித (பொன், மண், பெண்,) விஷயப் பற்றற்றவரும், எப்பொழுதும் ஸ்ரீ ராமத்யானத்தினால் ஏற்படும் ஆனந்தக் கண்ணீரையும் சிலுக்கும் ரோமாஞ்சித சரீரத்தையுமுடையவரும் மிக்கத் தூய்மை வாய்ந்தவரும் சீதாபிறாட்டியின் கணவன் ஸ்ரீ ராமனின் தூதர்களுக்குள் தலை சிறந்தவரும் பக்தர்களின் ஹிருதயத்தில் குடிகொண்டவரும் எல்லோருக்கும் பிரியமான வரும் வாயு தேவனின் புத்ரனுமான ஹநுமாரை இப்பொழுது தியானம் செய்கிறேன்.ப்ரஹ்மசர்ய நியமங்களை பூர்ணமாக நடத்திவரும் ஹனு மாருக்கு உலகப்பொருள் ஒன்றிலும் ஆசை கிடையாது ஸதா ராம குணங்களை அனுலந்தானம் செய்வதால் அவர் கண்ணில் ஆனந்தபாஷ்பமும் சரீரத்தில் மயிர்க்கூச்சும் எப்பொழுதும் ஏற்பட்டுக்கொண்டேயிருக்கும். அவருடைய மனது, வாக்கு, சரீரம் எல்லாம் லவலேசங்கூட தோஷமின்றி மிகப் பரிசுத்தமானது. ராமர் அனுப்பிய தூதர்களில் இவரே ஸீதையிருக்கு மிடம் கண்டுபிடித்து வந்ததால் எல்லோரினும் சிறந்தவர். எல்லோராலும் ப்ரீதியுடன் போற்றப்படும் மூர்த்தி </meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>2</id>
				<sloka_sanskrit>तरुणारुणमुखकमलं करुणारसपूरपूरितापाङ्गम् । संजीवनमाशासे मञ्जुलमहिमानमञ्जनाभाग्यम् ॥ </sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>தருணாருண முக்கமலம் கருணாரஸபூரபூரிதாபாங்கம் | ஸஞ்ஜீவநமாயாஸே மஞ்சுளமஹிமானமஞ்ஜநாபாக்யம் ||</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>உதிக்கும் இளம் சூர்யன்போன்ற சிவந்த ஒளிவீசும் முக கமலத்தையுடையவரும் கருணாரஸப்ரவாஹம் நிறைந்த கடைக் கண் பார்வையுடையவரும், சிறந்து எல்லோருக்குமுதவும் மஹிமை யுடையவரும் அஞ்ஜநா தேவியின் தவப்பயனான பாக்யமாக விளங்குபவருமான ஸஞ்ஜீவனன் என்னும் (சிறந்த நீண்டகால வாழ்க்கையையுடையவன் சிரஞ்ஜீவி) காரணப் பெயர் பெற்ற வனுமான ஹனுமானை பிரார்த்திக்கிறேன்.</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>3</id>
				<sloka_sanskrit>शम्बरवैरिश रातिगमम्बुजद कवि पुललोचनोदारम् । कम्बुगलमनि उदिष्टं बिम्बज्वलितोष्ठमे कमवलम्बे</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>ம்பரவைரிஸராதிகம் அம்புஜதள விபுலலோசனோதாரம்) கம்புகளம நிலதிஷ்டம் பிம்பஜ்வலிதோஷ்டமேகமவலம்பே ||</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>உதிக்கும் இளம் சூர்யன்போன்ற சிவந்த ஒளிவீசும் முக கமலத்தையுடையவரும் கருணாரஸப்ரவாஹம் நிறைந்த கடைக் கண் பார்வையுடையவரும், சிறந்து எல்லோருக்குமுதவும் மஹிமை யுடையவரும் அஞ்ஜநா தேவியின் தவப்பயனான பாக்யமாக விளங்குபவருமான ஸஞ்ஜீவனன் என்னும் (சிறந்த நீண்டகால வாழ்க்கையையுடையவன் சிரஞ்ஜீவி) காரணப் பெயர் பெற்ற வனுமான ஹனுமானை பிரார்த்திக்கிறேன்</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>4</id>
				<sloka_sanskrit>दूरीकृतसीतार्तिः प्रकटीकृतरा मवैभवस्फूर्तिः । दारितदशमुखकीर्तिः पुरतो मम भातु हनुमतो मूर्तिः ॥</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>தூரீக்ருதஸீதார்த்தி: ப்ரகடீக்ருதராமவைபவஸ்பூர்த்தி: |தாரிததஸமுககீர்த்தி:புரதோ மம பாது ஹனுமதோ மூர்த்தி: ||</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>சீதா தேவியின் கஷ்டங்களை விலக்கியதும் ஸ்ரீ ராமனின் மஹிமை எங்கும் பிரகாசிக்கும்படி வெளிப்படுத்தியதும், ராவணனின் புகழை அழித்ததுமான ஹநுமானின் உருவம் என்னெதிரில் விளங்கவேண்டும்.</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>5</id>
				<sloka_sanskrit>बानरनिकराध्यक्ष दानवकुल कुमुदर विकरसदृक्ष म् । दीनजनावनदीचं पवनतपःपाकपुञ्जमद्राक्षम् ।।</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>வானரநிகராத்யக்ஷம் தானவகுலகுமுதரவிகரஸத்ருக்ஷம் | தீனஜனாவன தீக்ஷம் பவன தப:பாகபுஞ்ஜமத்ராக்ஷம் ||</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>வானரர் கூட்டத்தலைவனாகவும் அசுர குலமாகும் அல்லிப் புஷ்பத்தை வாடச்செய்யும் சூர்ய கிரணத்திற்கொப்பானவனாயும் வருந்தும் ஜனங்களை ரக்ஷிப்பதையே தனது விருதமாகக் கொண்டவனாகவும், வாயுபகவானின் அருந்தவப்பயனாக விளங்கு பவனுமான ஹனுமானைக்கண்டேன்</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>6</id>
				<sloka_sanskrit>एतत्पवनसुतस्य स्तोत्रं यः पठति पञ्चवरत्नाख्यम् । चिरमिह निखिलान्भोगान्भुङ्क्त्वा श्रीरामभक्तिभाग्भवति ॥</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>ஏதத் பவனஸுதரியஸ்தோத்ரம் ய: படதி பஞ்சரத்நாக்யம் | சிரமிஹ நிகிலாந் போகாந்புங்க்த்வா ஸ்ரீராமபக்திபாக் பவதி ||</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>ரத்னம்போலமைந்த ஐந்து சுலோகங்களைக்கொண்டதால் பஞ்சரத்னமென்று பெயருடைய இந்த ஹனுமத் ஸ்தோத்திரத்தை படனம் செய்யும் எவரும் இவ்வுலகில் எல்லா வித சுகபோகங்களையும் வெகுகாலம் அனுபவித்து ஸ்ரீ ராம பிறானிடம் பக்திநிறைந்தவராவார்.</meaning_tamil>
			</verse>
		</verses>
	</slokas>
	<slokas>
		<name_english>Upadesa Panchakam</name_english>
		<name_sanskrit>उपदेशपञ्चकम्</name_sanskrit>
		<name_tamil>உபதேச பஞ்சகம்</name_tamil>
		<summary_tamil>ஸ்ரீதக்ஷிணாமூர்த்தியாகிய பகவான் அவதரித்து. ஸ்ரீ கோவிந்த காலடியில் ஸ்ரீசங்கரராக பகவத்பாதரிடம் உபதேசம் பெந்து ஸூத்ரபாஷ்யம் முதலான உயர்ந்த பல கிரந்தங்களை இயற்றி எங்கும் ஸஞ்சாரம் செய்து ஔபரிஷதமான அத்வைத ஐத்தாந்தத்தை ஸ்தாபித்து, அவதார கார்யம் பூர்த்தி யானதும் கைலாஸத்திற்குப் புறப்படும் ஸமயம். கிள சிஷ்யர்கள் 'ஸூத்ரபாஷ்யம் முதலான கிரந்தங்களை வாசித்துத் தெரிந்துகொள்ள புத்தி ஸாமர்த்தியமில்லாத ஸாமான்ய அதிகாரிகளும் சிரேயஸ்ஸை அடைய மார்கத்தை உபதேசத்து அருளவேண்டும்' என்று பிரார்த்திக்கவே அப்பொழுது இந்த ஐந்து சுலோகங்களையும் உபதேசித்தார் இதிலுள்ள ஒவ்வொரு சுலோகமும் குரு சிஷயனுக்குச் செய்யும் உயர்ந்த உபதேச ரூபமாக அமைந்திருப்பதால் இதை 'உபதேச பஞ்சகம்* என்றும், 'பஞ்சரத்னம்' என்றும் சொல்வது உண்டு. மேலும் வேதாத்யயனம் செய்ய ஆரம்பிப்பது முதல் பரப்ரஹ்மநிலையை அடைவது வரை மனதனைக் கழருந்து படிப்படியாக மேலே அழைத்துச்செல்வதால் 'லோபான பஞ்சசம் என்றும் கூறுகிறார் கள். நன்கு கவனித்துப் பாரத்தோமானால் ஒவ்வொரு சுலோகத்திலும் எட்டு உபதேசங்கள் அமைந்திருக்கின்றன. ஆகவே நாற்பது உபதேசங்கள் கொண்டது இச்சிறியநூல், அதாவது மோக்ஷம் என்னும் ப்ராஸாதத்தைச் சுலபமாக அடைவதற்கு 40 படிக்கட்டுகளை கட்டிக் கொடுத்திருக்கிறார் அகிகாரியாகிறான். இந்த சிலையிலிருகது ஒரு மனிதன் எந்த வர்தனங்களை கைக்கொண்டு படிப்படியாக முன்னேறி ஸ்ரீ பகவத்பாதர். உபாயனம் ஆளபிறகுதான் வேதத்தில் எந்த ப்ரஹ்மானத்த சிலையை அடைகிறான் என்பதை இந்த கிரந்தத் நில் காணலாம். பின்வரும் முறையில் கிரமமாக ஸோபானங் கள் அமைந்திருக்கின்றன, அத்யயனம், நிஷித்த காமிய த்யாகம் கர்மயோகம், சித்தகத்தி, வைராக்யம், முமுக்ஷத்வம், ஸக்யாஸம், ஸத்ஸங்கம் ஈசுவரபத்தி, சமாதிஷட்கம், குரு அபிகமம், குரு ஸேவா, பிரணவஜபம், சிரவணம், மனனம், நிதித்யாஸனம், அஹங்கார மமகாசத்யாகம், மௌனம், ஜீவன்முக்தசர்யை, விதேஹமுக்தி இவை பின்வரும் சுலோகங் களில் முறையாக விளக்கப்பட்டுள்ளன</summary_tamil>
		<verses>
			<verse>
				<id>1</id>
				<sloka_sanskrit>वेदो नित्यमधीयतां तदुदितं कर्म स्वनुष्ठीयतां तेनेशस्य विधीयतामपचितिः काम्ये मतिस्त्यज्यताम् । पापौघः परिध्यतां भवसुखे दोषोऽनुसन्धीयतां आत्मेच्छा व्यवसीयतां निजगृह। तूर्ण विनिर्गम्यताम् ॥</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>வேதோ நித்யமதீயதாம் ததுதிதம் கர்ம ஸ்வநுஷ்டீயதாம் தேநோஸ்ய விதீயதாமபசிதி: காம்யே மதிஸ்த்யஜ்யதாம்| பாபௌக:பரிதூயதாம் பவஸுகே தோஷோSனுஸந்தீயதாம் ஆத்மேச்சா வ்யவஸீயதாம் நிஜக்ருஹாத் தூர்ணம் விநிர்கம்யதாம்</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>முதல் சுலோகத்தில் ப்ரஹ்மசாரி, கிருஹஸ்தன், வானப்ரஸ்தன் இவர்களின் (ஞானஸாதனமான) தர்மங் களைக் கூறி முடிவில் ஸந்யாஸத்தையும் காட்டுகிறார்:முதல் சுலோகத்தில் எட்டு உபதேசங்கள் இருக்கின்றன. தினமும் வேதாத்யயனம் செய்யவேண்டும் என்பது முதல் உபதேசம். உபநயனத்திற்குப்பின் என்று சேர்த்துக்கொள்ளவேண்டும். உபநயனத்திற்கு முன் இஷ்டப்படி எங்கும் செல்லலாம். இஷ்டப்படி பேசலாம் இஷ்டப்படி சாப்பிடலாம். உபநயநமானதும் சாஸ்திரக் கட்டுப்பாட்டுக்கு உட்படுகிறான். ப்ரஹ்மசாரிக்கு முக்யமான தர்மம் வேதாத்யயனம். இதற்காகவே ப்ரஹ்மசர்யாச்ரமம் ஏற்பட்டிருக்கிறது. முதல் உபதேசத்தால் ப்ரஹ்மசாரி தர்மம் கூறப்பட்டது. இது சிரேயோ மார்க்கத்திற்கு முதல்படி. வேதாத்யயனம் எதற்காக என்ற கேள்விக்கு தர்மாதர்மங்களைத் தெரிந்துகொள்வதற்காக என்பதுதான் சரியான பதில். திருஷ்டமான பலன் இருக்கும்பொழுது அத்ருஷ்டத்தைமட்டும் பலனாகக் கூறுவது நயாயம் அல்ல. தர்மா தர்மங்களைத் தெரிந்துகொண்டால்தான் தர்மத்தை அனுஷ்டிக்கவும் அதர்மத்தை விலக்கவும் முடியும். தர்மாதர்மங்களைத் தெரிந்துகொள்வதற்கு வேதத்தின் அர்த்தத்தையும் தெரிந்துகொள்ளவேண்டும். வெறும் வேதாத்யயனத்தால் அதிருஷ்டம் ஏற்பட்டாலும் முக்ய பிரயோஜனமான தர்ம அதர்மஞானம் ஏற்படாது. அதனால்தான் அத்யயனம் என்ற பதத்திற்கே அர்த்தஞானத்துடன் அத்யயனம் செய்யவேண்டும் என்று பொருள் கூறியிருக் கிறார்கள். வேதத்தின் அர்த்தம் தெரிந்தால்தான் தர்மா தர்மங்களை அறிந்துகொள்ளமுடியும். இது தர்மம், இது அதர்மம் என்பதை வேதத்தைத் தவிர வேறு हिम केले के ओतव्यः श्रुति- என்ன (ச்ரோதய்யா ச்ருதிவாக்யேப்யா - உபநிஷத் வாக்யங்கள் மூலம் ப்ரஹ்மவிசாரம் செய்யவேண்டும்) என்று கூறியிருப்பதால் ப்ரஹ்மஞானத்திற்கும் வேதாத்யயனம் வேண்டும். ஆகவே வேதத்தை அத்யயனம் செய்வதுடன் அங்கங்களையும் வாசித்து வேதார்த்தத்தைத் தெரிந்து கொள்ளவேண்டும். இவன்தான் முதல் படியில் ஏறிவிடு கிறான். கிருஹஸ்தன் தினமும் செய்யும் பிரஹ்மயக்ஞத்தை யும் இங்கு எடுத்துக்கொள்ளலாம். ஒரு அர்த்தஞானத்துடன் ஸாங்க வேதாத்யயனம் செய்த பிறகு கிருஹஸ்தாச்ரமத்தை அடைந்து வேதத்தில் கூறப் பட்ட ஸ்வதர்மங்களை அனுஷ்டிக்கவேண்டும். ஆத்மஞானம் ஏற்பட சித்தம் பரிசுத்தமாக இருக்கவேண்டும். பாபத்தால் ஏற்படும் தோஷங்கள் விலகினால்தான் சித்தம் பரிசுத்தம் ஆகும். பாபம் நீங்க ஸ்வதர்மங்களைத் தவறாது அனுஷ்டித்து வரவேண்டும். நிஷித்தமான கர்மாக்களைச் செய்யக்கூடாது என்று சாஸ்திரமே தடுத்துவிட்டது. காம்யகர்மாவைச் செய்யக்கூடாது என்று பின்னால் உபதேசிக்கிறார். ஆகை யால் தனக்கு ஏற்பட்ட நித்யகர்மாவையும் நைமித்திக கர்மாவையும் மட்டும் அனுஷ்டிக்கவேண்டும். இங்கு எஞ்ஜிர் (ஸ்வனுஷ்டீயதாம் நன்கு அனுஷ்டிக்கவேண்டும்) என்று கூறியிருப்பதால் பலனைக் கொஞ்சமும் எதிர்பாராமல் கடமை என்ற எண்ணத்துடன் செய்யவேண்டும் என்று கிடைக்கிறது. அப்பொழுதுதான் வயலில் களைஎடுப்பது போல் சித்தத்திலுள்ள காமம் முதலான தோஷங்கள் நீங்கும். இதையே கொஞ்சம் விளக்கி கர்மா செய்யவேண்டிய முறையை அடுத்தபடி உபதேசிக்கிறார். ஸ்வதர்மாலும் டானத்தாலேயே ஈசுவரனை பூஜிக்கவேண்டும். 'கர் तमभ्यर्य सिद्धि विन्दति मानवः (कल ஸித்திம் விந்ததி மாநவ:) என்பது கீதாவசனம். பூஜை என்பது ப்ரீதியை உண்டுபண்டும் காரியம், நம்மிடம் ப்ரீதி ஏற்படுவதற்காக பெரியவர்களை பூஜிக்கிறோம். ஈசுவரனுக்கு ப்ரீதியைக்கொடுக்கும் காரியம் அவர் கட்டளையிட்டிருக்கும் ஸ்வதர்மங்களை அனுஷ்டிப்பதுதான். அதிலும் 'நான் செய்கிறேன்' என்ற அஹங்காரமில்லாமல், பலனையும் விரும்பாமல் ஸ்வதர்மத்தை அனுஷ்டித்து ஈசுவரனிடம் அர்ப்பணம் செய்யவேண்டும். அப்பொழுதுதான் அவருக்கு நம்மிடம் ப்ரீதி ஏற்படும். அவர் ஆக்ஞையை மீறி ஸ்வதர்மத்தை விட்டு தன் இஷ்டப்படி கார்யங்களைச் செய்தால் ஈசுவரனுக்குக்கோபம்தான் உண்டாகும். ஈசுவரானுக்ரஹம் இருந்தால்தான் சிரமமில்லாமல் ஞான மார்க்கத்தில் செல்லமுடியும். லௌகிக விஷயங்களையும் போகத்தையும் அடைவதற்கு உபாயமாகக் கூறப்பட்ட கர்மாக்கள் காம்யம் எனப்படும். இவைகளைச்செய்யும் எண்ணமே மனதில் ஏற்படக்கூடாது. இந்த கர்மாக்களை முறைப்படி சிறிதும் வழுவாது நடத்தினால் தான் கோரிய பலன் கிடைக்கும். இப்படிச்செய்வதே மிக்க சிரமம். செய்தாலும் கிடைக்கும் பலன் அல்பமாயும் துக்கம் கலந்ததாகவும் இருக்கும். நிலையாகவும் இருக்காது. ஆசையை மேலும் மேலும் வளர்த்து தாபத்தை உண்டு பண்ணும். சாஸ்திரத்தில் கூறப்பட்ட காம்யகர்மாக்களையே செய்யக்கூடாது என்று சொல்லும்பொழுது அதே காரணத் திற்காக ஆசை நிறைவேற லௌகிகமான கார்யங்களை முமுக்ஷு ஆரம்பிக்கக்கூடாது என்பது தானாகவே கிடைக் கிறது. இவ்வாறு நிஷித்த கர்மாவையும் காம்ய கர்மாவையும் விலக்கி, பலனையும் விரும்பாமல் ஈசுவரார்பணபுத்தியுடன் நித்யநைமித்திக கர்மாக்களை மட்டும் தவறாமல் செய்து வந்தால் ஞானம் எற்பட இடைஞ்சலாக உள்ள பாபங்கள் எல்லாம் விலகி மனம் பரிசுத்தமாரும் பாபல் சிறிதுகூட தம்மிடமுள்ள பாபம் விசை உபாயத்தை மேற்கொண்டு பாபம் சேராமல் கவனித்துக்கொள் வேண்டும். பாபசுரமான காரியத்தை ஒருபோதும் செய்ம் மனம் பரிசுத்தமாய்விட்டால் உள்ளது உள்ளபடி அறியும் சக்தி அதற்கு ஏற்பட்டுவிடும். உலகப்பொருள்கள் உண்மையில் தோஷங்கள் நிறைந்துள்ளபோதிலும், நம் மனதில் கல்மஷம் இருந்தபடியால் அவை நமக்குப் புலணாக வில்லை. அதுமட்டும் அல்ல. அது நன்மை பயக்கும் என்றும் எண்ணிக்கொண்டிருந்தோம். இப்பொழுது கர்மயோகத் தால் பாபம் விலகி சித்தம் பரிசுத்தமாய்விட்டபடியால் விஷயங்களிலுள்ள தோஷங்கள் நன்கு தெரியவரும். நித்யா நித்ய விவேகத்தால் எல்லாவற்றிலும் வைராக்யம் ஏற்படும். அமிருதமாயிருந்தால்கூட விஷம் கலந்திருப்பது தெரிந்து விட்டால் யாருக்காவது அதைச் சாப்பிட ஆசை வருமா? ஆகவே பிரஹ்மலோகம்வரை எல்லா போகங்களிலும் வைராக்யம் ஏற்படுவதுதான் சித்த சுத்தியின் அடையாளம். வைராக்யத்தைக் கொண்டுதான் அவரவர்கள் சித்த சுத்தியை தீர்மானித்துக்கொள்ளவேண்டும். அதுவரை சித்ததோஷம் விலக கர்மயோகத்தை அநுஷ்டிக்கவேண்டும். ஸம்பூர்ண வைராக்யம் ஏற்பட்டபிறகு தோஷம் அற்றதும், நித்யநிரதிசய ஆனந்த ஸ்வரூபமுமான ஆத்ம ஸ்வரூபத்தை அடைவதில் தீவ்ரமான ஆவல்கொள்ள வேண்டும். இதுதான் முமுக்ஷுத்வம் என்பது. ஆத்ம ஸ்வரூபத்தைச் சரிவர உணராததால்தான் எல்லாத் துன்பங் களும் ஏற்பட்டுள்ளன. துக்கம் விலகி நித்யானந்தத்தைத் தரும் ஆத்மஞானத்தை அடையும் முயற்சியைக் கைக்கொள்ளவேண்டும். இதற்கு முதல் கார்யமாக விரைவில் தன் வீட்டைவிட்டு வெளிக்கிளம்பு என்று சொல்லி முதல் உபதேசத்தை முடிக் றோர். உலகத்தாரோடு ஒட்டி வாழ்ந்து வரும் வரை ஆத்த ஞானத்தை ஸம்பாதிப்பது ஸாத்யமல்ல. உலக வியவ ஹாரங்களும், ஸுகதுக்கங்களும் மாறி மாறி வந்துகொண்டே இருக்கும். கிருஹஸ்தனுக்கு வைதிக கர்மாக்கள் ஏராளமா திருப்பதால் ஆத்ம விசாரத்திற்கு அதிகமாக அவகாசம் கிடைக்காது. ஆகையால் எல்லாவற்றிலும் அபிமானத்தைத் துறந்து தனக்கென ஒரு பொருளையும் சேர்த்துக்கொள்ளாமல் த்யாகம் செய்து வீட்டைவிட்டு வெளிக்கிளம்பவேண்டும். காட்டிற்குச் செல்லவேண்டும் அதாவது விதிபூர்வகமாக ஸந்யாஸாச்ரம ஸ்வீகாரம் செய்துகொள்ளவேண்டும். முதல் சுலோகத்தில் தன் வீட்டைவிட்டு விரைவில் வெளிக் கிளம்பு என்னும் கடைசி உபதேசத்திற்கு, இதுவரை தன்னுடையது என்று எண்ணிக்கொண்டிருந்த வீடு, மனைவி, புத்ரன், பொருள் முதலிய எல்லாவற்றிலும் அபிமானத்தை த் துறக்கவேண்டும் என்பதுதான் கருத்து.</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>2</id>
				<sloka_sanskrit>सङ्गः सत्सु विधीयतां भगवतो भक्तिष्टंढाऽऽधीयतां शान्त्यादिः परिचीयतां दृढतरं कर्माशु संत्यज्यताम् ।कार्य सुनिजिरोवा समाकर्ण्यताम् ।।</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil></sloka_tamil>
				<meaning_tamil>முதல் சுலோகத்தில் பிரஹ்மசாரி, கிருஹஸ்தன், வானப்ரஸ்தன் இவர்களைப்பற்றிக் கூறி கடைசியில் ஸந்யா ஸத்தையும் காட்டினார். எல்லாவற்றையும் துறந்த ஸந்யா ளியும் த்யாகம் செய்யாமல் கைக்கொள்ளவேண்டிய தர் மங்களை இரண்டாவது சுலோகத்தில் கூறுகிறார். மேலும், ஆத்ம விசாரத்திற்கு ஸாதனமாக விவேகம், வைராக்யம், முமுக்ஷுத்வம் என்ற மூன்றையும் முதல் சுலோகத்தில் காட்டி நான்காவதான சமாதி ஷட்கத்தையும் குருவினிடம் சென்று ஆத்மவிசாரம் செய்யும் முறையையும் இரண்டாவது சுலோகத்தில் குறிப்பிடுகிறார். எல்லா ஸங்கங்களையும் தியாகம் செய்தபோதிலும் ஸாதுக் களின் ஸங்கத்தை விடாமல் கைக்கொள்ளவேண்டும். விஷயங்களை இப்பொழுது பரித்யாகம் செய்தபோதிலும் வெகுகாலம் அநுபவித்திருப்பதால் மனதில் துர்வாஸனை நிறைந்திருக்கும். அது இவனை சமயத்தில் கிளப்பிவிடும். பெரியோர்களிடம் சேர்ந்து பழகுவதன் மூலம் ஸத்வாஸனை ஏறினால்தான் துர்வாஸனை விலகும். அப்பொழுது வைராக்யம் உறுதிப்படும். நல்ல வாஸனையுள்ள பொருளைக்கொண்டு கெட்ட நாற்றத்தைப் போக்குவதில்லையா? ஆரம்பகாலத் தில் ஸத்வகுணத்தைக் கைக்கொண்டு பின்னால் குணத்த நிலையை அடைவதுபோல் ஸாதுக்களின் ஸங்கத்தால்தான் அஸங்கமான நிலையை அடையமுடியும். பகவானிடம் அவ்யாஜமான பக்தி ஸ்திரமாக இருக்கவேண்டும். சரீரம், வாக், மனம் இவைகளால் பகவானுக்கு பிரீதி உண்டாகும் காரியங்களையே செய்யவேண்டும். ஈசுவராநுக்ரஹத்தால்தான் அதிக சிரமமில்லாமல் இடையூறு இல்லாமல் ஸுலபமாக ஞானத்தை அடையமுடியும். ஞானத்திற்கு உபகாரமான சமம் முதலிய குணங்களைப் பழக்கத்தில் கொண்டுவரவேண்டும். மனதையும் வெளிப் புலன்களையும் அடக்குதல், லௌகிக ப்ரவ்ருத்தியிலிருந்து ஓய்வு அடைதல், பொறுமை, முக்யமாக குளிர்-வெய்யில், ஸுக - துக்கங்கள் முதலானவைகளை ஸஹித்துக்கொள்ளுதல், குரு வாக்யத்திலும் வேதாந்த வாக்யத்திலும் விசுவாஸம், மனதை ஒரே இடத்தில் நிலைநிறுத்தல் இவைகளைக் கொஞ்சம் கொஞ்சமாக பழக்கத்தில் கொண்டுவரவேண்டும். ஞானத்திற்கு இடைஞ்சலானதும், பகவானுக்கு ப்ரீதியைக் கொடுக்காததும் பந்தத்தைக் கொடுக்கக்கூடியதுமான கார்யங்களை அறவே விட்டுவிடவேண்டும். ஸத்குருவின் உபதேசத்தால்தான் ஞானம்பெறமுடியும். வேறு மார்க்கம் கிடையாது. ஆகையால் ஸத்குருவைத் தேடிச் செல்லவேண்டும். அவர் 'ஸத்' வஸ்துவை (ப்ரஹ்மத்தை) நேரில் அறிந்தவராயிருக்கவேண்டும். ஸதாசாரஸம்பன்னராகவும் இருக்கவேண்டும். நற்கர்மம் புரிபவராயிருந்தாலும் அக்ஞானியாயிருந்தால் அவரிடம் உபதேசம் பெறமுடியாது. ஞானியாக இருந்து ஸதாசார மில்லாதவராயிருந்தால், ஞானபலத்தால் அது அவருக்கு தோஷமாகாது. ஸாதகநிலையிலிருக்கும் சிஷ்யன் அவரைப் பார்த்து அவர்போல நடக்க ஆரம்பித்துவிட்டால் கெட்டுப்போய்விடுவான். பொருத்திய குருவிடம் செல்லவேண்டும். சில மஹான்கள் ஆகையால் ஞானமும் ஆசாரமும் தங்களுக்குப் பிரயோஜனம் இல்லாவிட்டாலும் மற்றவருக்கு சழிகாட்டுவதற்காக சாஸ்திர முறை தவறது நடப்பார்கள். சாஸ்திர முறைப்படி விதயஸம்பத்துடன் கர்வம்கொள்ளாமல் குருவைத் தேடி அடைந்து அவர் பாதங்களில் சாஹகதி செய்யவேண்டும். அவரால் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டு தினத் தோறும் குருவின் பாதத்தை ஸேவிக்கவேண்டும். அவரை ஈசுவரனாக பாவிக்கவேண்டும். மனத்தில் குருவின் த்யானம், வாக்கால் குரு மஹிமைகளைக் கூறல், சரீரத்தால் குருவின் காரியங்களைச் செய்தல் இவ்விதம் முக்கரணங் களாலும் எப்பொழுதும் பக்தியுடன் குருவை வழிபட வேண்டும். குரு பக்தியால், அவர் உபதேசம் செய்ததோ, செய்யாததோ எல்லாம் மனதில் நன்கு விளங்கும். இவ்வாறு பக்தி, வைராக்யம், நற்குணங்கள் நிறைந்த வனாக சிஷ்யன் சுச்ரூஷையால் குருவின் மனதிற்கு பிரீதியை உண்டுபண்ணி சமயம்பார்த்து மிகுந்த வினயத் துடன் 'நான் யார் ? ஈசுவரன் யார்? பந்தம், மோக்ஷம், ஞானம், அக்ஞானம் இவைகளின் ஸ்வரூபம் யாது? ' என்று கேட்கவேண்டும். அத்விதீயமான அழிவற்ற ப்ரஹ்மத்தை யும், ப்ரஹ்மத்தின் வாசகமாயும் ப்ரஹ்மஸ்வரூபமாயுமுள்ள ஒரே அக்ஷரமான பிரணவத்தையும் உபதேசிக்கும்படி பிரார்த்திக்கவேண்டும். அவரால் உபதேசிக்கப்பட்ட பிரணவத்தை அதன் பொருளான ப்ரஹ்மஸ்வரூபாநு ஸந்தானத்துடன் எப்பொழுதும் ஜபம் செய்துவரவேண்டும். வேதாந்தத்தில் உள்ள மஹாவாக்யத்தால்தான் ப்ரஹ்ம ஸாக்ஷாத்காரம் உண்டாகும். ஆகையால் குரு சிஷ்யனுக்கு அதை உபதேசிப்பார். மஹா வாக்யத்தின் அர்த்தத்தை குருவிடம் கேட்டுத் தெரிந்துகொள்ள வேண்டும்.' தேசம் காலம், வஸ்து என்ற மூன்றுவித பரிச்சேதங்களும் (எல்லை களும்) அற்றது ப்ரஹ்மம். எல்லா சரீரங்களிலும் விளங்கும் ஜீவனும் இதுவேதான். இது ஒன்றுதான் உண்மைப் பொருள் இதுவே எல்லா மஹாவாக்யங்களின் சுருத்து, எல்லா உபநிஷத்துக்களுக்கும் இதில்தான் தாத்பர்யம் என்பதை குருமுகமாக வேதாந்த விசாரம் செய்து ஸந்தேஹத்திற்கிடமன்னியில் தீர்மானமாகத் தெரிந்து கொள்ளவேண்டும். இதைத்தான் 'சிரவணம்' என்பார் கள். சிரவணத்திற்காகத்தான் ஸந்யாஸாசிரமம் ஏற்பட் டிருக்கிறது. இந்த சிரவணத்தால் ஸம்சயபாவனை (உப நிஷத்துக்களின் தாத்பர்யம் என்ன என்பதில் ஸந்தேஹம்) நீங்கிவிடும். எல்லா உபநிஷத்துக்களுக்கும் ஜீவப்ரஹ்மைக் யத்தில் தான் தாத்பர்யம் என்பது உறுதிப்பட்டுவிடும்</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>3</id>
				<sloka_sanskrit>वाक्यार्थः सुविचार्यतां श्रुतिशिरःपक्षः समाश्रीयतां दुस्तर्कात्सु विरम्यतां श्रुतिमतस्तर्को ऽनु संघीयताम् । ब्रह्मास्मीति विभाव्यतामहरहर्गर्वः परित्यज्यतां देहेऽहंमतिरुज्यतां बुधजनैर्वादः परित्यज्यताम् ।। ३ ॥</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>வாக்யார்த்த: ஸுவிசார்யதாம் ச்ருதிஸிர: பக்ஷ: ஸமாச்ரீயதாம் துஸ்தர்காத் ஸுவிரம்யதாம் ச்ருதிமதஸ்தர்கோநு ஸந்தீயதாம் | ப்ரஹ்மாஸ்மீதி விபாவ்யதாமஹரஹர் கர்வ: பரித்யஜ்யதாம்தேஹேSஹம்மதிருஜ்யதாம் புதஜனைர் வாத: பரித்யஜ்யதாம்</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>இரண்டாவது சுலோகத்தின் முடிவில் சிரவணத்தைப்பற்றிக் கூறிவிட்டு அதற்கு அடுத்ததான மனன நிதித்யாஸனங்களை மூன்றாவது சுலோகத்தில் விளக்கிக்கூறுகிறார் . குரு முகமாக சிரவணம் செய்தபிறகு குருவின் வாக்யத் திலும், வேதாந்தத்திலும் விசுவாஸம் இருப்பதால் ஸந்தேஹம் நீங்கி உபநிஷத்துக்களின் தாத்பர்யம் ஜீவ ப்ரஹ்மைக்யத்தில் தான் என்பது தீர்மானமாகத் தெரிந்த போதிலும், யுக்திக்கும் அநுபவத்திற்கும் இது ஒத்துவா வில்லையே, பிரத்யக்ஷவிருத்தமாக இருக்கிறதே என்ற எண்ணம் ஏற்படக்கூடும். இதுதான் அஸம்பாவனை என்பது. இது நீங்குவதற்காக மனனம் செய்யவேண்டும். தகுந்த யுக்திகளைக் கண்டு பிடித்து அதன். மூலம் உபநிஷத் தாத்பர்யம் பொருத்தமானது தான் என்று தீர்மானிப்பது தான் மனனம் என்பது. ஸ்ரீசங்கரபகவத்பாதாசார்யர் தம்முடைய எல்லா பிரகரணங்களிலும் மனனத்திற்காகவே உபநிஷத் ஸித்தாந்தத்திற்கு ஸாதகமாக அநேக யுக்திகளைக் காட்டியிருக்கிறார். உபநிஷத்துக்களிலுள்ள மஹாவாக்யங்களின் அர்த் தத்தை விசாரிக்கவேண்டும். (தத் த்வம் அஸி) என்ற இடத்தில் 'தத்' பதத்திற்குப் பொருள் ஈசுவரன். அவன் ஒருவன், எல்லாம் அறிந்தவன். எல்லா சக்திகளும் உள்ளவன். உலகைப் படைத்துக் காத்து, அழிப்பவன் நமக்குப் புலப்படாதவன். நம்மை ஆள்பவன். 'த்வம்' பதத்திற்குப் பொருள் ஜீவன். அவன் பல. அல்பக்ஞன், சக்தியற்றவன், ப்ரத்யக்ஷமாகத் தோன்றுபவன். 'அ ' பதத்தால் இவ்விருவரும் ஒன்று என்று உபநிஷத் கூறுகிறது. ஒன்றுக்கொன்று விருந்தமான வெவ்வேறு லக்ஷணங்கள் உள்ள இவ்விருவரும் ஒன்று என்று கூறுவது பொருத்தமாக இல்லை. இதனால் பலர் உபதிஷத் கூறுவது தப்பு என்று தீர்மானித்து சுருதிக்கு விருத்தமாகவே ஜீவஸ்வரூபத்தை யும் சுவரஸ்வருபத்தையும் காட்டி இரண்டும் செங்வேறு என்று தீர்மானிக்கிறர்கள். மற்றும் சிலர் மிகுந்த தைர்யத் துடன் ஜீவனும் ஈசுவரனும் வேறுதான் என்ற தங்கள் தத்த்வம் அஸி) நீ அவனைச் சேர்ந்தவனாக இருக்கிறாய். ஜூனல sier (தஸ்மின் த்வம் தத்த்வம் அஸி) நீ அவனிடத்தில் இருக்கிறாய். அளி (அதத் த்வம் அஸி) நீ அவன் இல்லை  என்று எல்லாம் பலவிதமாக சுருதியின் அர்த்தத்தையே மாற்றிவிடுகிறார்கள். இவர்கள் எல்லோரும் தங்கள் கொள்கைகளுக்கு ஸாதகமாகப் பல யுக்திகளையும் காட்டுகிறார்கள். இவர்கள் கூறும் யுக்தி களையோ, கொள்கைகளையோ மனதால் நினைக்கவேகூடாது. புத்திக்கு வியாமோஹம் ஏற்பட்டுவிடும். முதலில் உபநிஷத்து கூறுவதையே ஸித்தாந்தமாக தீர்மானித்துக்கொள்ள வேண்டும். பிறகு துஸ்தர்க்கங்களுக்கு இடம் கொடுக்காமல் உபநிஷத் ஸித்தாந்தம் பொருந்தும்படியான யுக்திகளைத் தேடிக்கண்டுபிடிக்கவேண்டும். அதாவது:- ஜீவஸ்வரூபத்தையும் ஈசுவர ஸ்வரூபத்தையும் நன்கு பரிசோதித்துப் பார்த்தால் கீழ்க்கண்ட உண்மை தெரிய வரும். அக்ஞானத்தை உபாதியாகக் கொண்டவன் ஜீவன். தேஹ பேதத்தால் தான் ஜீவன் வெவ்வேறாகக் காணப்படு கிறான். உண்மையில் ஜீவஸ்வரூபம் ஒன்றே. ஞானக் குறைவு, சக்திக்குறைவு முதலானவை எல்லாம் உபாதியால் ஏற்பட்டவையே தவிற ஜீவஸ்வரூபத்தில் இவை ஒன்றும் கிடையாது. உபாதியை நீக்கிவிட்டால் மிஞ்சுவது சுத்த சைதன்யமே. ஈசுவர ஸ்வரூபத்திலும் ஸர்வக்ஞத்வம் முதலான தர்மங்களெல்லாம் மாயை என்ற உபாதியால் ஏற்பட்டவையே.மாயையை யை நீக்கிவிட்டால் அங்கும் சிஞ்சுவது சுத்த சைதன்றமே. இதைத்தாக்ஷணாளான தால் இரண்டும் ஒன்றே (விதைத்தான் மஹாவாக்யம் காலத்தில் அந்த இடத்தில் (கண்ட) தேவதத்தன் இவன் என்ற வாக்யம் காலமும் தேசமும் வேறுபட்டாலும் கூட தேவதத்த ஸ்வருபம் ஒன்று என்பதை உணர்த்துகிறது. தேவதத்தஸ்வருபத்தில் சேராத காலதேசங்கள் தேவ தத்தனை வேறுபடுத்துவதில்லை. அதுபோல ஜீவஸ்வருபத் திலும் ஈசுவர ஸ்வரூபத்திலும் சேராத உபாதியிலுள் தர்மங்கள் அந்த ஸ்வரூபத்தை வேறுபடுத்த முடியாது. 'தத்'பதமும் 'த்வம்' பதமும் லக்ஷணையால் சுத்த சைதன் யத்தைக் குறிக்கிறது. இது ஒன்று என்பதை அஸிபதம் காட்டு கிறது. ஆகவே மஹாவாக்யார்த்தமான ஜீவப்ரஹ்மைக்யம் பொருத்தமுள்ளதாகவே இருக்கிறது. இதுபோலவே மற்ற மஹாவாக்யங்களின் அர்த்தத்தையும் விசாரித்துத் தெரிந்து கொள்ளவேண்டும். மண்ணிலிருந்து உண்டாகும் குடம் எப்படி மண்ணைக்காட்டிலும் வேறில்லையோ அதுபோல ப்ரஹ்மத்திலிருந்து உண்டான பிரபஞ்சம் ப்ரஹ்மத்தைக் காட்டிலும் வேறல்ல. இம்மாதிரியான பல யுக்திகளைக் கொண்டு உபநிஷத் ஸித்தாந்தமான அத்வைத ப்ரஹ்ம தத்வத்தை மனதில் நிலை நிறுத்திக்கொள்ளவேண்டும். இவ்வாறு வேதாந்த சிரவணத்தாலும்,மனனத்தாலும் ஸம்சயபாவனையும், அஸம்பாவனையும் நீங்கியபிறகு வெளி உலகத் தோற்றமாகிய விபரீதபாவனை நீங்க 'நான் ப்ரஹ்ம ஸ்வரூபம்' என்பதை எப்பொழுதும் தியானம் செய்ய வேண்டும். இப்பொழுது ப்ரஹ்மஸாக்ஷாத்காரம் ஏற்பட்டு அக்ஞானம் விலகிவிடும். இனி ஞானிக்கு இயற்கையாக அமைந்துள்ள சில லக்ஷணங்களைக் கூறுகிறார். இவைகளை முமுக்ஷு ஸாதனல் களாக கைக்கொள்ளவேண்டும். ஞானிக்கு தேஹத்தில் கொஞ்சமும் அபிமானம் இருக்காது. சரீரத்தை நான் என ஒருபொழுதும் நினைக்கமாட்டான். சரீராபிமானம் இல்லாததால் ஞானிக்கு கர்வமும் இருக்காது, சரீரத்தை நான் என்று எண்ணுபவன் தான் மற்றவரிடம் இல்லாத சிறப்பு தன்னிடம் இருப்பதைக்கண்டு கர்வம் கொள்வான். ஞானியோ வேற்றுமை உணர்ச்சியில்லாமல் எல்லாவற்றை யும் ப்ரஹ்ம ஸ்வரூபமாகப் பார்ப்பவன். மேலும் ஞானிக்குப் புதிதாக வந்தது ஒன்றுமில்லை. கழுத்தில் உள்ள மாலையை கவனிக்காமல் ஊர்முழுவதும் தேடிக் கடைசியில் நண்பன் வார்த்தையின் மூலம் தெரிந்து கொள்வதுபோல், தான் எப்பொழுதுமே ப்ரஹ்ம ஸ்வரூபமாயிருந்தும் அக்ஞானத் தால் மறைந்திருந்தது, இப்பொழுது குருவின் உபதேசத் தால் தெரிகிறது. இவ்வளவுதான். ஆகவே ஞானிக்குப் புதிதாக ஏற்பட்டது ஒன்றுமில்லாததாலும் கர்வம் ஏற்பட நியாயமில்லை. இவ்வாறு ஸ்வஸ்வரூபத்தை அறிந்து அதிலேயே நிலைத்து நிற்கும் ஞானிக்கு கேட்டுத் தெரிந்துகொள்ள வேண்டியதோ, பதில் கூறவேண்டியதோ அடைய வேண்டியதோ ஒன்றும் இல்லாததால் படித்தவர்களுடன் வியவஹாரம் செய்யமாட்டான். வேற்றுமை உணர்ச்சி இல்லாமல் எங்கும் ப்ரஹ்மத்தையே காண்பான். முமுக்ஷுவும் குருவினிடம் தத்வத்தை அறிந்துகொள்ள வேண்டும். பிறருடன் வீண் வியவஹாரம் செய்யக்கூடாது.</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>4</id>
				<sloka_sanskrit>क्षुद्वयाधिश्च चिकित्स्यतां प्रतिदिनं भिक्षौषधं भुज्यतां स्वाद्वन्नं नतु याच्यतां विधिवशात्प्राप्तेन संतुष्यताम् । शीतोष्णादि विपश्यतां न तु या वाक्यं समुचार्यताम् ॥ </sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>ாதிச்ச சிகித்ஸ்யதாம் ப்ரதிதினம் பிக்ஷௌஷதம்' ஸ்வாத்வன்னம் து யாச்யதாம் விதிவரத் புஜ்யதாம் ப்ராப்தேந ஸந்துஷ்யதாம் ஓனதாளீயமபீப்ஸ்யதாம் ஐநக்குபாநைஷ்டூர்யம் உத்ஸ்ருஜ்யதார் ஸமுச்சார்யதாம் ஸ்ரீதோஷ்ணாதி விஷஹ்யதாம் து வ்ருதா வாக்யம்</sloka_tamil>
				<meaning_tamil> ப்ரஹ்மானந்தத்தில் மூழ்கியுள்ள தத்வஞானிக்கு பிராரப்தம் உள்ளவரை சரீர யாத்திரை நடக்கும் முறை களையும் உலகில் அவன் பழகும் விதத்தையும் பரமஹம்ஸ லக்ஷணங்களையும் கூறுகிறார் . ஞானி சரீரத்தை மறந்து ஸமாதியில் ப்ரஹ்மானத்த அனுபவத்தில் மூழ்கியிருக்கும்பொழுது பசி, தாகம் ஒன்றுமே தெரியாது. ஆனந்தானுபவத்தாலேயே ப்ராணதாரணமும் ஏற்பட்டுவிடும். லோகானுக்ரஹத்திற்காக நம் அதிருஷ்டத் தால் ஸமாதி கலைந்து வெளியில் ஞானி வருவானேயாகில் அப்பொழுது பசி, தாகம் தோன்றலாம். அப்பொழுது அதைத் தணிக்கவும், பிராணதாரணத்திற்காகவும் பிகை எடுத்து உண்பான். பிக்ஷை எடுக்கும்பொழுது பிராரப் கர்மவசத்தால் எது கிடைக்கிறதோ, அதைக்கொண்டே திருப்தி அடைவான். உணவை நாக்குக்கு அடிமையாகி ருசியான வேண்டமாட்டான். பிராணதாரணத்திற்கு எவ்வளவு தேவையோ, அவ்வளவுதான் சாப்பிடுவான். மேலும் பசியைப் பிணியாக எண்ணி இந்தப் பிணி நீங்க பீக்ஷான்னத்தை ஒளஷதமாக நினைத்து சாப்பிடுவான். வியாதி வந்தால் மருந்து சாப்பிடுகிறோம். மருந்தின் ருசியைக் கவனிப்பதில்லை. கசப்போ, துவர்ப்போ, உப்போ எதுவாயிருந்தாலும் சாப்பிடுகிறோம். அளவுடன்தான் மருந்தைச் சாப்பிடுகிறோம். அதுபோல் கிடைத்தது ருசியா யிருந்தாலும் இல்லாவிட்டாலும் பசி நீங்கவும், பிராணனை தரிக்கவும் வேண்டிய அளவுதான் சாப்பிடுவான் ருசியான ஆஹாரத்தையோ, அதிக அளவையோ விரும்பமாட்டான். அதற்காக அதிக முயற்சியும் எடுத்துக்கொள்ளமாட்டான். எந்த உணவினாலும் பசி நீங்கும். பிராணனையும் தரிக்க முடியும். பிக்ஷையை சேகரித்து வைத்துக்கொள்ளவும் மாட்டான். இந்த தர்மங்களை எல்லாம் ஸாதகனும் கைக் கொள்ளவேண்டும். பிக்ஷை எடுக்கும் சமயத்தில்தான் கிராமத்திற்குச் செல்லவேண்டும். மற்ற சமயங்களில் தனிமையாக இருக்க வேண்டும். ஒரே இடத்தில் வஸிக்கக் கூடாது. ஒன்றிலும் பற்றுதல்கூடாது. உலகில் நடக்கும் ஒரு காரியத்திலும் தான் ஸம்பந்தப்படாமல் உதாஸீனனாக இருக்க வேண்டும். உலகில் ஒருவனிடம் அன்பினால் இரக்கத்தையோ, மற்றவனிடம் த்வேஷத்தையோ காட்டக் கூடாது. கிருபை ஸத்வகுணகார்யம். க்ரௌர்யம் தமோ குண கார்யம். இவைகளால் ராக த்வேஷங்கள் வளரும். கிருபையினால் பரதருக்கு மான் பிறவி ஏற்பட்டது. க்ரௌர்யத்தால் நஷுஷன் ஸ்வர்க்கத்திலிருந்து விழுந்தான். இரண்டுமே ஞானிக்கு இடைஞ்சல்தான். எங்கும் ஸம த்ருஷ்டி வேண்டும். 'எனக்கு த்வேஷ்யனும் இல்லை. ப்ரியனும் இல்லை' என்று பகவான் கீதையில் சொல்கிறார். ஆனாலும் ஞானமார்க்கத்தைக காப்பாற்றவும், ஞானி பரம்பரை உலகில் நீடித்து பிறர் க்ஷேமம் அடையவும், உத்தமாதிகாரியான சிஷ்யன் பிடிவாதமாக தன்னிடம் கெஞ்சி வேண்டிக்கொள்ளும் பக்ஷத்தில் அவனிடம் மட்டும் இரக்கம்காட்டி அவனைக் கைதூக்கிவிட ஞானத்தை உபதேசிக்கவேண்டும். குளிர்-உஷ்ணம், பசி-தாகம், ஸுகம்-துக்கம் இவைகளை ஸஹித்துக்கொள்ளவேணடும். வீண் வார்த்தை பேசக் கூடாது. உபநிஷத் விஷயங்களைத்தவிற மற்ற விஷயங்களில் மௌனத்தைக் கைக்கொள்ளவேணடும். இவைகள் எல்லாம் ஞானியின் லக்ஷணங்கள். முமுக்ஷு இவைகளைக் கொஞ்சம் கொஞ்சமாக பழக்கத்தில் கொண்டுவர வேண்டும்</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>5</id>
				<sloka_sanskrit>एकान्ते सुखमास्यतां परतरे चेतः समाधीयतां पूर्णात्मा सुसमीक्ष्यतां जगदिदं तद्भाधितं दृश्यताम् । प्राक्कर्म प्रविलाप्यतां चितिबलान्नाप्युत्तरैः श्लिष्यतां प्रारब्धं त्विह भुज्यतामथ परब्रह्मात्मना स्थीयताम् ॥ </sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>ஏகாந்தே ஸுகமாஸ்யதாம் பரதரே சேத: ஸமாதீயதாம் பூர்ணாத்மா ஸுஸமீக்ஷ்யதாம் ஜகதிதம் தத்பாதிதம் த்ருயதாம் ப்ராக்கர்ம ப்ரவிலாப்யதாம் சிதிபலாத் நாப்யுத்தரை: ச்லிஷ்யதாம் ப்ராரப்தம் த்விஹ புஜ்யதாமத பரப்ரஹ்மாத்ம நாஸ் தீயதாம்</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>இதற்குமேல் ஞானியின் நிலையைக் கூறுகிறார். வெளி ப்ரவிருத்திகளில் ஈடுபட்ட ஜனங்களுடன் சேராமல் தனிமையில் ஆனந்தமாக இருக்கவேண்டும். தனிமையில்தான் ஆனந்தம். அப்பொழுதும் மனமும் இந்திரியங்களும் வெளியில் சென்றுகொண்டிருந்தால் ஆத்மானந்தத்தை அனுபவிக்கமுடியாது. ஆகையால் அவைகளைத் தடுத்து எல்லாவற்றிற்கும் மேலான பரப்ரஹ் மத்தில் மனத்தைச் செலுத்தவேண்டும். தன்னை அந்த ப்ரஹ்ம ஸ்வரூபமாகவே தியானம் செய்யவேண்டும். வேறு ஒரு பொருளும் தோன்றக்கூடாது. ஒரு சமயம் அதிலிருந்து மனம் வெளியில் வந்தாலும் அப்பியாஸத்தால் திருப்பித் திருப்பி மனதை அங்கு செலுத்தி அதிலேயே நிலை பெறும்படி செய்யவேண்டும். அப்பொழுது அவன் எங்கும் நிறைந்த ப்ரஹ்மத்தை நேரில் காண்பான். இந்த ப்ரஹ்ம ஞானத்தால் அவனுக்கு ஜகத்தின் உண்மைத் தோற்றம் மறைந்துவிடும். உலக ம் தோன்றினாலும் இப்பொழுது முன்போல பார்க்கமாட்டான். வேடிக்கை யாகப் பார்ப்பான். உண்மை என்ற எண்ணம் நீங்கி பொய் என்ற எண்ணம் ஏற்பட்டுவிடும். உலகத்தில் பழகினாலும் அவன் மனத்தில் ஒரு விகாரத்தையும் உண்டுபண்ணாது. கல்லால் செய்து வர்ணம் தீட்டப்பட்டிருந்த நாயைக்கண்டு உண்மை என்று எண்ணி பயந்து நடுங்கியவன் இது கல் தான் என்று தெரிந்தபிறகு முன்போல் பயப்படுவானா? நாயின் உருவம் தோன்றினாலும் அதைக்கல்லாகப் பார்ப்பது போல், ஞானிக்கு பிரபஞ்சம் தோன்றிடுைம் அதை பிரஸ்டி மாலே பார்ப்பான்: இந்த பொய்த்தோற்றம் ஞானம் வந்தவுடன் நிற்காது பிரசாதம் விலகி விதேஹ முக்கி ஏற்பட்டபின் தான் நீங்கும். மூன்றுவித ஸஞ்சிதம்,ஆகாமி, பிராரப்தம் என கர்ம மாக மந்த்கப்பட்டிருக்கிறது. இதுவனது எல்லாப் பிறன் களிலும் தசம் செய்து தம்மிடம் சேர்ந்துள்ள கர்மாக்கள் களிஞ்ந்தம் எனப்படும். இதுவரை அவைகளின் பலணை சாந்திதம் அவகாசம் ஏற்பட போமையில் பின்னும். அறிபவிகொடுக்கத் தயாராக உள்ள நிலைமையில் நம்மிடம் இவைகளைக் கொஞ்சம் அவை இருஅதுபவித்தே தீரவேண்டுமுழுவதுனம் வந்து அவை இருந்துவருகின்றன. செனம் நீங்கியதும் ஸஞ்சிதகர்மா முழுவதும் அழிந்து விடும். பின்னால் செய்யும் கர்மாவிற்கு 'ஆகாழி' என்று பெயர். ஞானம் வந்தபிறகு அவனுக்கு சரீராபிமானம் 'अहं कर्ता' (काळी मील) न எண்ணம் இல்லாததாலும் முந்தைய பழக்கத்தை ஒட்டி சரீராதிகள் ஏதாவது காரியங்கள் செய்தாலும் அவை இவனிடம் ஒட்டுவதில்லை. பலனையும் கொடுப்பதில்லை ஸஞ்சித கர்மாக்களில் இந்த சரீரத்தைக் கொடுத்து பலனைக் கொடுக்க ஆரம்பித்துள்ள கர்மாவுக்கு 'பிராரப்தம்' என்று பெயர். இது ஞானம் வருவதற்கு முன்னமே பலனைக் கொடுக்க ஆரம்பித்துவிட்டபடியால் நடுவில் நிறுத்த முடியாது. ஆகையினால் ஞானியும்கூட பிராரப்த கர்மாவின் பாக்கி பலனை அனுபவித்தேயாகவேண்டும். மாங்கனியை அடிப்பதற்காக மாமரத்தில் எறிந்த கல் கனியை வீழ்த்திய பிறகும் வேகம் உள்ளவரை சென்றுதான் கீழே விழுகிறது குடம் தயாராய்விட்டாலும் வேகம் உள்ளவரை சுழன்ற தான் குயவனின் சக்கரம் நிற்கிறது.இதுபோல் பலனைச் கொடுக்க ஆரம்பித்துவிட்டபடியால் முழுவதும் பலாச் கொடுத்தபிறகுதான் நீங்கும். ஒருவிதத்திலும் விக்கி அனுபவித்துத் தான் தீர்க்கவேண்டும். நாம் என்னசெய்யமுடியும் ' என்று உலகில் சொல்வதில்லையா? வஸிஷ்டர், வாமதேவர் முதலான் ள் கூறுகின் பிராரப்த கமாவை அநுபவித்ததாக புராணங்கள் கூறுகின்றன. ஆனால் இந்த பிராரப்த கர்மா நுபவத்தால் ஞானி ஒருவித விகாசமும் அடையமாட்டான். உலகம் பொய் என்ற எண்ணம் உறுதிப்பட்டுவிட்டதாலும், சரீராதிகளைக் காட்டிலும் வேறாகத் தன்னைப் பார்ப்பதாலும், பிராரப்த கர்ம பலத்தை சரீராதிகள் அனுபவிக்கும்பொழுது தான் ஸாக்ஷியாகப் பார்த்துக்கொண்டிருப்பான். ஞானம் வந்தபிறகு பிராரப்த கர்மாவினால் உலகில் ஸஞ்சரிக்கும் நிலைதான் 'ஜீவன் முக்தி' என்பது. ஸமீப காலத்தில் ஸ்ரீ ஸதாசிவ ப்ரஹ்மம் ஜீவன்முக்த நிலையில் ஸஞ்சரித்ததாகக் கேள்விப்பட்டிருக்கிறோம். ஸ்ரீ சந்திர சேகர பாரதீ ஸ்வாமிகள் ப்ரஹ்மானந்தானுபவத்துடன் ஜீவன்முக்தராக சிருங்ககிரி ஸ்ரீ சாரதா பீடத்தில் விளங்கி இருந்ததை நேரிலும் பார்த்திருக்கிறோம். மேலும் ஞானம் வந்தவுடன் மற்ற கர்மாக்களுடன் பிராரப்தமும் விலகி சரீரம் நீங்கும் பக்ஷத்தில் சிஷ்யனுக்கு உபதேசம் செய்ய श्रीमान शुभारं लंगळा. 'उपदेश्यन्ति ते யா ஏரிய:' (உபதேஷ்யந்தி தே ஞாநம் ஞாநி நஸ்தத்வதர்சிந) என்று ப்ரஹ்மதத்வத்தை நேரில் அறிந்த ஞானிகள் சரீரத்துடன் இருந்து சிஷ்யர்களுக்கு ஞானத்தை உபதேசிப்பார்கள் என்று கீதையில் பரமாத்மா கூறுகிறார். பிராரப்த கர்மா நீங்கியபிறகு எங்கும் நிறைந்த அகண்ட ஸச்சிதானந்த பரப்ரஹ்மஸ்வரூபமாக இருப்பான். எப்பொழுதுமே பரப்ரஹ்ம ஸ்வரூபமாயிருந்தாலும் முன்னால் தெரியாமலிருந்தது, இப்பொழுது தெரிந்துவிட்டது. ஞானம் வந்தபிறகும் லோகரீதியாக சரீரம் இருந்தது. இதில் மற்றவர்களுக்குப்போல் ஸ்தூல சரீரம் அழிவதுடன் ஸூக்ஷ்ம சரீரமும் அதனதன் காரணத்தில் லயம் அடைந்து என்பது. செல்லவேண்டிய அழிந்துவிடுகிறது. இதுதான் விதேஹமுக்தி இதை அடைவதற்கு வேறு இடம் தேடிச் தில்லை. தேசகாலங்களுக்கு உட்படாத அகண்டபரிபூர்ண ஸச்சிதானந்த ஸ்வரூபமாக விளங்குகிறான் இவ்விதமாக ஆசார்ய பகவத்பாதர் அடியிலிருந்து படிப் படியாக மேல்நிலையை அடைவதற்கு வேண்டிய உபாயங் களை உபதேசித்தருளினார்.</meaning_tamil>
			</verse>
		</verses>
	</slokas>
	<slokas>
		<name_english>Advaitha Pancharatnam</name_english>
		<name_sanskrit>अद्वैतपञ्चरत्नम्</name_sanskrit>
		<name_tamil>அத்வைத பஞ்சரத்னம்</name_tamil>
		<summary_tamil>ஐந்து சுலோகங்கள் கொண்ட இப்பிரகரணத்தில், ஆத்மாவுக்கு ஜீவபாவம் ஏற்பட்ட விதத்தையும், அது நீங்கும். உபாயத்தையும் கூறி, தேஹாதிகளிலிருந்து ஆத்மாவைப் பிரித்துக்காட்டுகிறார். பிரபஞ்சம் பொய் என்பதையும் நிரூபணம் செய்கிறார். ஆத்மாவே பிரஹ்மம், பிரபஞ்சம் பொய் என்பதை விளக்கி அத்வைதமான தத்வத்தை ஸ்தாபிப்பதால் இதற்கு 'அத்வைத பஞ்சரத்னம்' என்ற பெயர் ஏற்பட்டு இருப்பதாகத் தெரிகிறது</summary_tamil>
		<verses>
			<verse>
				<id>1</id>
				<sloka_sanskrit>नाहं देहो नेन्द्रियाण्यन्तरङ्गो नाहंकारः प्रह्मणवर्गो न बुद्धिः । दारापत्यक्षेत्रवित्तादिदूरः साक्षी नित्यः प्रत्यगात्मा शिवोऽहम् ॥ </sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>நாஹம் தேஹோ நேந்த்ரியாண்யந்தரங்கோ நாஹங்கார : ப்ராண வர்கோ ந புத்தி: | தாராபத்ய க்ஷேத்ர வித்தாதி தூர:ஸாக்ஷு நித்ய: ப்ரத்யகாத்மா ஸ்லிவோஹம்</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>முதலில் ஆத்ம வஸ்துவை தேஹாதிகளினின்றும் பிரித்துக்காட்டுகிறார். சரீரம் முதலியவைகளையே ஆத்மா என்று எண்ணிக் கொண்டு, எல்லோரும் அவைகளையே 'நான்' என்று வியவஹாரம் செய்கிறோம். இது விபரீத ஞானம். இது நீங்கி ஆத்ம வஸ்துவை சுத்தமாகத் தெரிந்துகொண்டால்தான், அத்வைத ப்ரஹ்மானுபவம் ஏற்படும். அதற்காக, இந்த முதல் சுலோகத்தில் தேஹாதிகளினின்றும் பிரித்து சுத்த மான ஆத்ம ஸ்வரூபத்தைக் காட்டுகிறார். தேஹம், இந்தி ரியம், பிராணன், அந்தக்கரணம், இவை ஆத்மா அல்ல. அஹங்காரமும், புத்தியும் அந்தக்கரணத்தைச் சேர்ந்தவை தான். மனைவி, பிள்ளை, பணம் முதலியவைகளும் ஆத்மா அல்ல. தேஹத்தைப்போல மனைவி முதலியவற்றை ஒரு வரும் நான் என்று எண்ணாவிட்டாலும், சிலர் அவற்றில் மிகுந்த அபிமானம் கொள்கின்றனர். அவை இருந்தால் தாம் இருப்பதுபோலவும், அவை போய்விட்டால் தாம் போய்விட்டதுபோலவும் எண்ணுகின்றனர். மிகுந்த பிரிய முள்ள வஸ்து ஆத்மா என்று ஆத்மலக்ஷணம் கூறப்பட்டு இருக்கிறது. தன்னிடமுள்ளது போன்ற பிரியத்தை அவற் றிலும் காட்டுகின்றனர். இந்த அபிமானம் நீங்குவதற்காகத் தான் ஆத்மாவுக்கும் அவைகளுக்கும் வெகுதூரம், கொஞ்ச மும் ஸம்பந்தம் கிடையாது என்று கூறுகிறார். தேஹாதிகள் ஆத்மா அல்ல என்பதன் காரணங்களை விவேகசூடாமணி முதலான பிரகரணங்களில் விரிவாகக் காட்டியிருக்கிறார். இங்கு சுருக்கமாக மூன்று காரணங்களைக் கூறுகிறார். எனி (ஸாக்ஷி) ஆத்மா ஸாக்ஷியாக இருப்பவன் ; அதாவது எல்லா வற்றையும் அறிபவன். தேஹாதிகள் அறியப்படுபவை. இரண்டும் ஒன்றாக இருக்கமுடியாது. ஆகையால் ஆத்மா தேஹாதிகளைக்காட்டிலும் வேறுபட்டவன். மேலும் தனக்கு ஸம்பந்தம் இல்லாமல் பார்ப்பவனைத்தான் ஸாக்ஷி என்ற பதம் குறிக்கும். ஆத்மாவை ஸாக்ஷி என்று கூறியதால், தேஹாதிகளுடனோ, அவை செய்யும் காரியங்களுடனோ தேமாவிக்கு ஒருவித ஸம்பந்தமும் கிடையாது என்று ஆர்கிறது. ஈ: (நித்ய:) ஆத்மாவுக்கு பிறப்பு, இறப்புதென்றும் கிடையாது. தேஹாதிகளோ உண்டாகி அழிந்து ஒன்றும் டியவை. அதனாலும் தேஹாதிகள் ஆத்மா அல்லம (ப்ரத்யகாத்மா). ஆத்மா எல்லாவற்றிற்கும் உள்ளே விளங்கிவருகிறது. தேஹாதிகள் வெளிப்பொருள் கள். இக்காரணங்களால் தேஹாதிகளினின்றும் பிரித்து ஆத்ம வஸ்துவைத் தெரிந்துகொண்டவனுக்கு, அது ப்ரஹ்மஸ்வரூபமாகவே விளங்கும் என்பதைக் காட்டுகிறார்- (சிவோஹம்) நான் அத்வைத ப்ரஹ்மஸ்வரூபமாக இருக்கிறேன். இது ஞானிகளின் அநுபவம்</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>2</id>
				<sloka_sanskrit>रज्ज्वज्ञानाद्भाति रज्जौ यथाहिः स्वात्माज्ञानादात्मनो जीवभावः । आप्तोक्त्याऽहिभ्रान्तिनाशे स रज्जु- र्जीवो नाहं देशिकोक्त्या शिवोऽहम् ।।</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>ரஜ்ஜ்வக்ஞானாத் பாதி ரஜ்ஜௌ யதாSஹி: ஸ்வாத்மாஞானாதாத்மனே ஜீவபாவ: ஆப்தோக்த்யாSஹிப்ராந்தி நாஸெ ஸ ரஜ்ஜு: ஜீவோ நாஹம் தேஸிகோக்த்யா ஸ்பிவோஹம்</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>சாயங்கால வேளையில் இலேசான இருளில் காற்றினால் அசையும் கயிற்றைப்பார்த்து பாம்பு என எண்ணி பயந்து நடுங்குகிறான். தன் கண்ணால் நேரில் கண்டதாகப் பிறரிடம் கூறுகிறான். உண்மையில் அங்கு பாம்பு இல்லாவிட்டாலும் அவன் கண்களுக்குப் பாம்பு தோன்றியதற்குக் காரணம் அக்ஞானம்தான். அதாவது இது கயிறு என்று தெரிந்து கொள்ளாததுதான். வேறு ஒன்றையும் இதற்குக்காரண மாகக் கூறமுடியாது. இந்தப் பாம்பு நீங்கவேண்டுமானால், அவனுடைய ஆப்த நண்பன் அங்கு வந்து நேரில்பார்த்து 'இது பாம்பு அல்ல, கயிறுதான்' என்று எடுத்துக்கூற வேண்டும். நண்பன் வார்த்தையை நம்பி, இவனும் நன்கு கவனித்துப்பார்த்து, இது கயிறுதான் என்று தெரிந்து கொண்டுவிட்டால் அக்ஞான ம் விலகிவிடும். அதனால் தோன்றிய பாம்பும் நாசமடையும். அப்பொழுது கயிறுதான் தெரியும். பாம்பு தோன்றாது. இதைத்தவிற வேறு உபாயம் கிடையாது. இதுபோலவே ஆத்மாஞானத்தால், ஆத்ம ஸ்வரூபத்தை நன்கு தெரிந்துகொள்ளாததால் நமக்கு ஜீவ பாவம் ஏற்பட்டிருக்கிறது. பிராணனை தரிப்பதால் ஆத்மா வுக்கு ஜீவன் என்ற பெயர் ஏற்பட்டிருக்கிறது. பிரிக்க முடியாமல் அக்ஞானத்தால் தேஹாதிகளுடன் சேர்ந் திருக்கும் நிலைமைதான் ஜீவபாவம் என்பது. இதனால் தேஹாதிகளையே ஆத்மாவாக எண்ணி எல்லாக் காரியங் களையும் நடத்தி வருகிறோம். பலவித துன்பங்களையும் அநுபவிக்கிறோம். ஆத்மாஞானத்தால் ஜீவபாவம் ஏற்பட்டிருப்பதால் அக்ஞானம் நீங்கினால்தான் ஜீவபாவம் விலகும். அக்ஞானம் விலக ஸத்குருவின் உபதேசத்தால் ஆத்மஞானம் பெறவேண்டும். ஆத்மஞானம் பெற்றவன் சரீராதிகளை நான் என்று எண்ணமாட்டான். தன்னை சரிவாதிக நினைக்கமாட்டான். அத்வைத ப்ரஹ்மஸ்வ மாக நினைப்பான்.</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>3</id>
				<sloka_sanskrit>आभातीदं विश्वमात्मन्यसत्यं सत्यज्ञानानन्दरूपे विमोहात् । निद्रामोहात्स्वप्नवत्तन्न सत्यं शुद्धः पूर्णो नित्य एकः शिवोऽहम् ॥ </sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>ஆபாதீதம் விச்வமாத்மந்யஸத்யம் ஸத்யஞானானந்தரூபே விமோஹாத் நித்ராமோஹாத் ஸ்வப்னவத் தந்ந ஸத்யம் ஸு த்த: பூர்ணோ நித்ய ஏக: பஸிவோஹம்||</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>நாம் இரவில் படுத்துத் தூங்கும்பொழுது ஸ்வப்னத்தில் பொருள்களைக் காண்கிறோம். ஸ்வப்னத்திற்குச் காரணம் தூக்கம், தூங்காமல் ஸ்வப்னம் காண்பதில்லை. தூக்கம் என்பது மயக்கம்.அ விழித்துக்கொண்டிருப்பவன் பல விஷயங்களைப் னால் நம்மை மறந்து விடுகிறோம். பார்க்கிறோம். பார்க்கும்பொழுது தெரிகிறது. அவைகளால் ஸுகமும் துக்கமும் ஏற்படுகிறது. உண்மைபோலத்தான் விழித்துக்கொண்டபின் ஆனாலும், அவைகள் எல்லாம் காண்பதில்லை. ஆதலால் அவைகள் பொய் என்பது தீர் மானமாகத் தெரிகிறது. அதுபோலத்தான் இந்த பிரபஞ்ச மும் ஆத்மாவில் தோன்றுகிறது. ஆத்மா ஸச்சிதானந்த ஸ்வரூபம். இதைத் தெரிந்து கொள்ளாததால் விபரீதமான பிரபஞ்சம் தோன்றுகிறது. பிரபஞ்சம் நமக்கு உண்மை போலத் தோன்றினாலும், அக்ஞானத்தால் தோன்றுவதால் ஸ்வப்னம்போல இதுவும் பொய்தான். ஆத்மா ஒன்றுதான் ஸத்யம். அதற்கு ஒரு ஸம்பந்தமும் கிடையாது. இதுவே ப்ரஹ்மம்.அத்வைத வஸ்து. இதைத் தவிற இரண்டாவது பொருள் உண்மையாக இல்லை. </meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>4</id>
				<sloka_sanskrit>नाहं जातो न प्रवृद्धो न नष्टो देहस्योक्ताः प्राकृताः सर्वधर्माः । कर्तृत्वादिश्चिन्मयस्यास्ति नाहं- कारस्यैव ह्यात्मनो मे शिवोऽहम् ।।</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>நாஹம் ஜாதோ ந ப்ரவ்ருத்தோ ந நஷ்டோ தேஹஸ்யோக்தா: ப்ராக்ருதா: ஸர்வதர்மா: கர்த்ருத்வாதிச்சிந்மயஸ்யாஸ்தி நாஹங்- காரஸ்யைவ ஹ்யாத்மநோ மே ஸிவோஹம்</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>பிறப்பு முதலான விகாரங்கள் ஆத்மாவுக்குக் கிடையாது என்று கூறுகிறார். தேஹம், மனம் முதலியவை ஆத்மா அல்ல என்பதை முதல் சுலோகத்தில் காட்டினார். தேஹ தர்மங்களும் மனோ முதங்களும் ஆத்மாவுக்குக் கிடையாம் என்பதை இங்கு கூறுகிறார். பிறப்பு, வளர்ச்சி, விநாசம் முதலிய தர்மங்கள் தேஹத்தைச் சேர்ந்தவை. தேஹம்தான் பிறக்கிறது. வளர்கிறது, கடைசியில் அழிந்துபோகிறது. ஆத்மா பிறப் பதும் இல்லை, வளர்வதும் இல்லை, அழிவதும் இல்லை. அது போல்கர்த்ருத்வம் (காரியங்களைச்செய்வது), போக்த்ருத்வம் (அநுபவிப்பது ) முதலியவை மனத்தைச் சேர்ந்தவை. ஆத்மா கர்த்தாவும் அல்ல, போக்தாவும் அல்ல. அது சுத்த ஞானஸ்வரூபம். இந்த தர்மங்கள் ஆத்மாவில் இல்லாததால் ஆத்மா தேஹாதிகள் அல்ல. தேஹம், மனம் முதலியவை களிலிருந்து ஆத்மஸ்வரூபத்தைப் பிரித்துத் தெரிந்து கொள்ளாமல் ஒன்றாகவே கலந்து காண்பதால், தேஹ தர்மங்களையும் மனோ தர்மங்களையும் ஆத்மாவில் இருப்பதாக எண்ணி நான் பிறந்தேன், வளர்ந்தேன், நான் செய்கிறேன், அநுபவிக்கிறேன் என்று எல்லாம் அக்ஞானத்தால் கூறுகிறோம். உண்மையில் ஆத்மா தேஹாதிவிலக்ஷணமான சுத்த சைதன்ய ஸ்வரூபமான பரப்ரஹ்மம்.</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>5</id>
				<sloka_sanskrit>मत्तो नान्यत्किचिदवास्ति विश्व सत्यं बाधं वस्तु मायोपक्लुप्तम् । आदर्शान्तर्भासमानस्य तुल्यं मध्यद्वैते भाति तस्माच्छियोऽहम् ।।</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>மந்தேர் நாத்யத் கிஞ்சிதத்ராஸ்தி விச்வம் ஸத்யம் பாஹ்யம் வஸ்து மாயோபக்லுப்தம் ஆதர்சந்தர் பாஸமாநஸ்ய துல்யம் மய்யத்வைதே பாதி தஸ்மாத் ஸ்பிவோஹம்</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>ஆத்மவஸ்து ஒன்றுதான் உண்மைப்பொருள். இதைக் காட்டிலும் வேறான பொருள் ஒன்றும் உண்மையில் கிடை யாது. பலவித வேற்றுமைகள் உள்ள இப்பிரபஞ்சம் அத்வைதமான ஆத்மாவில் மாயையால் தோன்றுகிறது. தோன்றுவதைக்கொண்டு மட்டும் பிரபஞ்சத்தை உண்மை என்று தீர்மானிக்கமுடியாது. கண்ணாடிக்குள் தோன்றும் பொருள் பொய்யாக இருப்பதில்லையா ? அது போல பிரபஞ்சமும் மாயையால் தோன்றுவதால் பொய் தான். இவ்வாறு பிரபஞ்சம் பொய் என்றும் தேஹாதி விலக்ஷணமான ஆத்மாவே ப்ரஹ்மம் என்றும் நிரூபணம் செய்தபடியாலும், ஆத்மாவைத்தவிற வேறாக இரண்டாவது பொருள் உண்மையாக இல்லாதபடியாலும் அத்வைதமான ப்ரஹ்மமே நான் என்று ஞானிக்கு அநுபவம் ஏற்படுகிறது.</meaning_tamil>
			</verse>
		</verses>
	</slokas>
	<slokas>
		<name_english>Yati Panchakam</name_english>
		<name_sanskrit>यतिपञ्चकम्</name_sanskrit>
		<name_tamil>யதிபஞ்சகம்</name_tamil>
		<summary_tamil>ஸத்குருவின் உபதேசத்தால் அடைந்த ஞானிகளான யதிகளின் ஸாக்ஷா தகாரம் மஹாபாக்யத்தைப்பற்ற அடைது, அவர்கள் ஜீவன்முக்த நிலையில் உலகில் இருந்து வீதத்தை ஐந்து சுலோகங்களால் விளக்குகிறது யதிபஞ்சள் என்னும் இந்த பிரகரணம்</summary_tamil>
		<verses>
			<verse>
				<id>1</id>
				<sloka_sanskrit>बेदान्तवाक्येषु सदा रमन्तो भिक्षान्नमात्रेण च तुष्टिमन्तः । विशोकमन्तःकरणे स्मरन्तः कौपीनवन्तः खलु भाग्यवन्तः ॥</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>வேதாந்தவாக்யேஷு ஸதா ரமந்தோ பிக்ஷாந்நமாத்ரேண ச துஷ்டிமந்த:விஸோகமந்த:கரணே ஸ்மரந்த:கெளபீநவந்த:கலு பாக்யவந்த:|</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>ஸர்வஸங்கபரித்யாகம் ஸ்வீகாரம் செய்துகொண்டு ஸத்குருவின் உபதேசத்தால் ஸந்யாஸாச்ரம செய்து ஆத்மஸாக்ஷாத்காரம் பெற்று, அந்த ஸஞ்சரிக்கும் ஜீவன்முக்தர்கள்தான் உலகில் பாக்யம் அநுபவத்துடன் பெற்றவர்கள். அவர்களிடம் கெளபீனம் என்னும் தந்தையைத் தவிற வேறு ஒரு பொருளும் இருக்காது. ஒன்றையும் தன்னுடையதாக எண்ணமாட்டார்கள். ஒரு பொருளிலும் அபிமானம் இல்லாததாலும், கௌபீனத்தைத் தவிற வேறு ஒன்றையும் வைத்துக்கொள்ளாததாலும் பரமஹம்ஸர்களான யதிகளைத்தான் (கௌபீநவந்த' என்ற பதம் குறிப்பிடுகிறது. அதனால்தான் 'யதிபஞ்சகம்' என்று இதற்குப் பெயர் ஏற்பட்டிருக்கிறது. உபநிஷத் வாக்யங் களைத் தவிற வேறு ஒன்றும் பேசமாட்டார்கள். சோகம் அற்றதான ஆனந்தரூபமான ப்ரஹ்மஸ்வரூபத்தையே எப்பொழுதும் தியானம் செய்துகொண்டிருப்பார்கள். ஆனாலும் பிராரப்த கர்மாதீனமாக சரீரம் இருப்பதால் அதன் ஸ்வபாவத்தை ஒட்டி மற்றவர்களுக்குப்போல் அவர்களுக் கும் பசி ஏற்படலாம். அச்சமயம் பிக்ஷை எடுத்து அதில் கிடைத்த அன்னத்தாலேயே ஸந்தோஷம் அடைவார்கள். இவர்களே மிகுந்த பாக்யமுள்ளவர்கள். </meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>2</id>
				<sloka_sanskrit>मूलं तरोः केवलमाश्रयन्तः पाणिद्वयं भोक्तुममत्त्रयन्तः । कन्यामित्र श्रीमपि कुत्सयन्तः कौपीनवन्तः खलु भाग्यवन्तः ।।</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>மூலம் தரோ: கேவலமாச்ரயந்த: பாணித்வயம் போக்துமமத்ரயந்த:கந்தாமிவ ஸ்ரீமபி குத்ஸயந்த:கெளபீநவந்த: கலு பாக்யவந்த:</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>ஞானிகளுக்கு சரீராபிமானம் இல்லாததால் மரத்தின் அடியிலேயே படுத்துத் தூங்குவார்கள். சரீர ஸௌக்யத்திற்காக பிற இடம் தேடிச்செல்லமாட்டார்கள். கையிலேயே பிடி பிறனத்தை வாங்கி பிணவையோ, வேறு பாத்திரத்தையோ இன் தெருவில் கிடக்கும் கிழிந்த கந்தல் துணியைக் கண்டு எல்லோரும் அதை வேண்டாமல் வெறுக்கின்றனர். அந்த கந்தையைப்போலவே உலகில் உள்ள எல்லா ஐசுவர்யங் களையும் வெறுப்பவர்கள் யதிகள். அவர்களுக்கு ஒன்றிலும் அபிமானம் இருக்காது </meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>3</id>
				<sloka_sanskrit>देहादिभावं परिमार्जयन्त आत्मानमात्मन्यवलोकयन्तः । नान्तर्न मध्यं न बहिः स्मरन्तः क्रौपीनवन्तः खलु भाग्यवन्तः ॥</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>தேஹாதிபாவம் பரிமார்ஜயந்த: ஆத்மாநமாத்மந்யவலோகயந்த: நரந்தர் ந மத்யம் ந பஹி: ஸ்மரந்த: கெளபீநவந்த: கலு பாக்யவந்த: ||</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>நாம் ஆத்ம ஸ்வரூபத்தைத் தெரிந்துகொள்ளாமல் தேஹாதிகளில் அபிமானம்கொண்டு அவைகளை 'நான் என்று எண்ணுகிறோம். நாம் தேஹமாகவே இருக்கிறோம். பரிசுத்தமான ஆத்மாவுக்கு இந்த தேஹத்தன்மை என்ற அழுக்கு ஏற்பட்டிருக்கிறது. யதிகள் ஞானம் என்ற சுத்த ஜலத்தால் அழுக்கைப் போக்கிக்கொண்டுவிட்டனர். ஒரு பொழுதும் தேஹாதிகளை நான் என எண்ணமாட்டார்கள். ஆத்மாவையே தன் ஸ்வரூபமாக நேரில் பார்த்துக்கொண் டிருப்பார்கள். ஆத்மாவைத்தவிற வேறு ஒன்றையும் உள்ளே இருந்தாலும் வெளியே இருந்தாலும் நடுவில் இருந் தாலும் நினைத்துப்பார்க்கமாட்டார்கள்.</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>4</id>
				<sloka_sanskrit>स्वानन्दभावे परितुष्टिमन्तः संशान्तसर्वेन्द्रियदृष्टिमन्तः । अहर्निशं ब्रह्मणि में रमन्तः कौपीनवन्तः खलु भाग्यवन्तः ।।</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>ஸ்வாநந்த பாவே பரிதுஷ்டிமந்த: ஸம்ாந்த ஸர்வேந்த்ரிய த்ருஷ்டிமந்த: | அஹர் நிம் ப்ரஹ்மணி யே ரமந்த: கௌபீநவந்த: கலு பாக்யவந்த: ||</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>ஆத்மா ஆனந்தரூபம். இதைத்தெரிந்து கொள்ளாத தால் ஆனந்தம் அடைய வெளிப்பொருள்களைத் தேடிச் செல்கிறோம். ஆத்மானந்தத்தை அறிந்துகொண்ட ஞானி கள் அதிலேயே ஸந்தோஷப்படுவார்கள். வெளிப்பொருள் களைத் தேடிச் செல்லமாட்டார்கள். கண் காது முதலான இந்திரியங்களையும், மனதையும் அதன் போக்குப்படிவிட்டு வெளி விஷயங்களை அறிந்து கொண்டிருக்கிறபடியால்தான் அத்மானந்தம் தெரிவதில்லை. ஞானிகள் வெளி விஷயங் களில் போகமுடியாதபடி இந்திரியங்களையும் மனதையும் அடக்கிவிடுவார்கள். அப்பொழுது ப்ரஹ்மஸ்வரூபம் பிரகாசிக்கும். அதிலேயே ஆனந்தம் அடைவார்கள்.</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>5</id>
				<sloka_sanskrit>पञ्चाक्षरं पावनमुच्चरन्तः पति पशूनां हृदि भावयन्तः । मिक्षाशना दिक्षु परिभ्रमन्तः कौपीनवन्तः खलु भाग्यवन्तः ।।</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>பஞ்சாக்ஷரம் பாவதமுச்சாந்த: பதில் பளத்தாம் ஹ்ருதி பாலயந்த வீக்ஷாஸ்நா திக்ஷு பரிப்ரமந்த கெளபீ நவந்த: கலு பாக்யவந்த:</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>வாக்கில் பஞ்சாக்ஷர மந்திரஜபமும், மனதில் ஈசுவர தியானமும் செய்துகொண்டும் பிக்ஷான்னத்தாலேயே பசியை தீர்த்துக்கொண்டும் ஓரிடத்திலும் நிலைத்து நிற்காமல் எங்கும் ஸஞ்சாரம் செய்து வருகின்ற யதிகள்தான் இவ் வுலகில் எல்லோரையும்விட மிகுந்த பாக்யசாலிகள்.</meaning_tamil>
			</verse>
		</verses>
	</slokas>
	<slokas>
		<name_english>Maya Panchakam</name_english>
		<name_sanskrit>मायापञ्चकम्</name_sanskrit>
		<name_tamil>மாயாபஞ்சகம்</name_tamil>
		<summary_tamil>ப்ரம்ம ஸ்வரூபத்தை மறைத்து உலகத்தைத் தோற்று எண்ணி கட்டுவிக்கும் வருபக்க யோமறந்து பிரபஞ்ச வியாபாரத்தில் உழலும்படி நம்மை மாயையின் லீலைகளை ஐந்து சுலோகங்கமை. ப்ரஹ்ம ஸ்வரூபமும் இங்கு காட்டப்படுகிறது.</summary_tamil>
		<verses>
			<verse>
				<id>1</id>
				<sloka_sanskrit>निरुपमनित्यनिरंश केऽप्यखण्डे मयि चिति सर्वविकल्पनादिशून्ये । घटयति जगदीशजीवभेदं त्वघटितघटनापटीयसी माया ॥ </sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>நிருபம நித்ய நிரம்ஸகே §ப்யகண்டே மயி சிதி ஸர்வ விகல்பநாதி ஸூந்யே கடயதி ஜகதீஸ ஜீவ பேதம் த்வகடித கடநா படீயஸீ மாயா |</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>நன்றே. சுத்த ஞானவடிவமானது அது. அந்த ஆத்மா நான் என்பது உண்மையில் ஆத்மாதான். அஅ போன்ற வேறொரு வஸ்து கிடையாது. ஆனால், நாம் மாய தேஹாதிகளையே ஆத்மா என எண்ணி நம்மைப்போல பல தேவாதிகள் இருப்பதாக எண்ணுகிறோம், ஆத்மா து ஆதமா, பிரிக்கவோ, கூறுபோடவோ முடியாதது. அடு தர்மமும் அதில் கிடையாது. ஆனால் நாம் ஆத்மா அழிந்து போவதாகவும், பல பிரிவுகளும், தர்மங்களும் இருப்பத்து வும் நினைக்கிறோம். இதுமட்டுமா? நம்மைக்காட்டினாக வேறாக அநேக உலகங்களும், அநேக ஈசுவரர்களும் அநேக ஜீவர்களும் இருப்பதாகவும் எண்ணுகிறோம். உண்மைக்கு மாறாக நாம் நினைப்பதற்குக் காரணம் மாயைதான்.மாயை யின் லக்ஷணமே அதுதான். இல்லாததை இருப்பதாகக் காட்டுவதுதான் மாயை என்பது. மாங்கொட்டையை பூமியில் ஊன்றி ஐந்தே நிமிஷங்களில் மாமரத்தைக் காட்டு கிறான். இதை மாயை என்றும், அவனை மாயாவி என்றும் உலகில் கூறுகிறோம். இதுபோலத்தான் பெரிய மாயை உலகத்தைக் காட்டுகிறது.</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>2</id>
				<sloka_sanskrit>श्रुतिशत निगमान्तशोधकान- प्यहह धनादिनिदर्शनेन सद्यः । कलुषयति चतुष्पदाद्यभिन्नान् अघटितघटनापटीयसी माया ॥</sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>ச்ருதித நிகமாந்த ணோதகாந- ப்யஹஹ தநாதி நிதர்ஸ நேந ஸத்ய: கலுஷயதி சதுஷ்பதாத்யபிந்நான் அகடித கடநா படீயஸீ மாயா</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>முதல் சுலோகத்தில் கூறியுள்ள மூன்று பேதங் களில் மாயிகமான ஜகத் பேதத்தை இரண்டு சுலோகங்களில் காட்டுகிறார்:- வேதம், சாஸ்,திரம் முதலியவைகளைக்கற்று உபநிஷத்துக்களை விசாரித்து அதன் தாத்பர்யத்தைக்கண்டு பிடித்துப் பிறருக்கு உபதேசம் செய்யும் சிறந்த அறிவாளிகள் கூட உலக வியவஹாரத்தில் ஈடுபடும்பொழுது அபிமானத் தால் பணம் முதலியவைகளைக்கண்டு மயங்குகின்றனர். அப்பொழுது அவர்களுடைய படிப்பு உபயோகப்படுவ தில்லை . எல்லாம் தெரிந்தவர்களும் அறிவில்லாத பசுக்களைப் போல அபிமானத்தால் ஈடுபடுகின்றனர் என்றால் இது மாயையின் கார்யம்தான். இந்த சுலோகத்தின் கருத்தை ஸூத்ரபாஷ்யத்தின் ஆரம்பத்தில் அத்யாஸ பாஷ்யத்தில் ஆசார்யாள் நன்கு காட்டியிருக்கிறார்கள். அதாவது:- அக்ஞானத்தால் ஆத்மதர்மத்தை அனாத்மா விலும், அனாத்மாவையும் அதன் தர்மங்களையும் ஆத்மாவிலும் ஆரோபம் செய்து இந்த அத்யாஸத்தால் தான் உலகில் எல்லா வியவஹாரங்களும் நடப்பதாக முதலில் கூறப்பட்டது. இதன்மேல் பாமரர்களுக்கு அத்யாஸம் ஏற்படலாம். படித்த வர்களுக்குக் கூடவா அத்யாஸம் என்ற கேள்வி ஏற்பட்டு أشهر ء شكد ذعه :- ' पश्वादिनिश्चाविशेषात्... अतः समानः पश्वादिभिः पुरुषाणां व्यवहारः पेपर ἰσωμά பசுக்களைவிட அதிகமாக மனிதனிடம் இருந்தாலும் உலக வியவஹாரத்தில் நாலுகால் பிராணிக்கும் மனிதனுக்கும் வித்யாஸம் இல்லை. கையில் புல்லை வைத்துக்கொண்டு இருவன் வந்தால் ராகத்தால் பசு அவனிடம் நெருங்கிச் செல்கிறது. கையில் தடியுடன் ஒருவன் வந்தால் அவனை விட்டு விலகிச் செல்கிறது. அதுபோல் தனக்கு வேண்டிய பணம் முதலானவை கிடைக்குமானால் அவனிடம் அன்புடன் பழகுகிறோம். நமக்குத் தீங்கு செய்பவனை வெறுப் பினால் ஒதுக்கித் தள்ளுகிறோம். ஆகவே ஒன்றில் ராகமும் மினுன் ன்றில் த்வேஷமும் கொண்டு காரியங்களை நடத்து மற்றி என்ற விஷயத்தில் பசுக்களைப் போலவேதான் படித்த மனிதனும் இருக்கிறான். இதற்குக் காரணம் மாயைதான்.</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>3</id>
				<sloka_sanskrit>सुखचिदखण्डविबोधमद्वितीय वियदनिलादिविनिर्मिते नियोज्य । अमवति भवसागरे नितान्तं त्वघटितघटनापटीयसी माया ।। </sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>ஸுக சிதகண்ட விபோதமத்விதீயம் வியதநிலாதி விநிர்மிதே நியோஜ்ய ப்ரமயதி பவஸாகரே நிதாந்தம் த்வகடிதகட நாபடீயஸீ மாயா</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>ஆத்மா ஆனந்தரூபம், சைதன்யம்,பலர வஸ்து, பிரிக்கமுடியாதது. சரீரமோ துக்கரூபம், ஜடம். பல பிரிவுகளுள்ளது. பஞ் பூதங்களாலுக்கருபம், உனது அன்றுக்கொன்று கொஞ்சமும் ஸம்தந்தளால் ல.ஆனாலுள் சேர்ந்துதம் ரத்தையே என்று எண்ணச் செய்து, ஸம்ஸாரத்தில் உழலச் செய்வது மாயைதான்.</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>4</id>
				<sloka_sanskrit>अपगतगुणवर्ण जातिभेदे सुखचिति विप्रविडाद्यहंकृतिं च। स्फुटयति सुतदारगेहमोहं त्वघटितघटनाष्टीयसी माया ॥ </sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>அபகத குண வர்ண ஜாதி பேதே ஸுகசிதி விப்ர விடாத்யஹங்க்திரும் ச ஸ்புடயதி ஸுத தார கேஹ மோஹம் த்வகடித கடநா படிய மாயா ||</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>ஜீவபேதம் மாயிகம் என்பதைக் காட்டுகிறார்:- ஆத்மா ஆனந்தவடிவம். ஞானஸ்வரூபம். அதில் ஜாதி, நிறம், குணம் முதலான வேற்றுமைகள் ஒன்றும் கிடையாது. இவைகள் எல்லாம் சரீரத்தைச் சேர்ந்தவை. ஒரு சரீரம் பிராமண ஜாதியாகவும் மற்றோர் சரீரம் வைச்ய ஜாதியாகவும், ஒன்று கறுப்பு நிறமுள்ளதாகவும், மற்றது சிவப்பாகவும் இவ்வாறே வெவ்வேறு குணங்கள் உள்ளதாக வும் உலகில் காண்கிறோம். சரீர விலக்ஷணமான ஆத்ம வஸ்துவைத் தெரிந்துகொள்ளாததால் இவைகள் எல்லாம் ஆத்மாவில் இருப்பதாக எண்ணி, நான் மனிதன், பிராஹ் மணன், சிவப்பு, என்றெல்லாம் சொல்கிறோம். இதுமட்டுமா? சரீரத்தை நான் என எண்ணுவதால் சரீரத்துடன் ஸம்பந்தப் பட்ட பிள்ளை, மனைவி, வீடு, பொருள் முதலியவைகளில் 'என்னுடையது என அபிமானம் கொண்டு மோஹத்தை அடைகிறோம். இது மாயையின் காரியம்.</meaning_tamil>
			</verse>
			<verse>
				<id>5</id>
				<sloka_sanskrit>विधिहरिहर भेदमप्यखण्डे बत विरचय्य बुधानपि प्रकामम् । भ्रमयति हरिहरविभेदभावान् अघटितघटनापटीयसी माया ॥ </sloka_sanskrit>
				<sloka_tamil>விதி ஹரி ஹர பேதமப்யகண்டே பத விரசய்ய புதாநபி ப்ரகாமம்| ப்ரமயதி ஹரி ஹர விபேத பாவான் அகடிதகடநா படீயஸீ மாயா !!</sloka_tamil>
				<meaning_tamil>ஈசுவர பேதம் மாயிகம் என்பதைக் காட்டுகிறார். உண்மையில் ஈசுவரன் ஒருவனாயிருந்தாலும் அதை மறந்து ப்ரஹ்மா, விஷ்ணு, சிவன் முதலான அநேகம் ஈசுவரர்கள் இருப்பதாகவும், அவர்களில் ஒருவருக்கொருவர் ஏற்றத்தாழ்வு இருப்பதாகவும் கல்பித்துக்கொண்டு படித்த வர்கள்கூட இவ்விஷயத்தில் வியவஹாரம் செய்கின்றனர். இது மாயையின் லீலையே. ஜீவர்கள், ஜகத் என்ற வேற்று மையே உண்மையில் இல்லாதபொழுது அகண்ட ப்ரஹ்ம சைதன்யத்தில் ஈசுவர பேதம் எப்படி இருக்கமுடியும்? மேலும் ஸத்வம், ரஜஸ், தமஸ் என்னும் மூன்று குணங்கள் சேர்ந்ததுதான் மாயை என்பது. மாயையுடன் சேர்ந்த சைதன்யம்தான் ஈசுவரன். இதில் ஸத்வம், ரஜஸ், தமஸ் என்ற குணங்களின் ப்ராதான்யத்தைக்கொண்டு முறையே விஷ்ணு, ப்ரஹ்மா, சிவன் என்ற மூர்த்தி பேதம் தோன்றியது என்பதுதான் சாஸ்திரங்களின் ஸித்தாந்தம். ஆகவே மூர்த்தி பேதமும் மாயிகமே. இவ்வாறு ப்ரஹ்மசைதன்யம் ஒன்றைத் தவிற மற்றவை எல்லாம் மாயா விலாஸம் என்பதைத் தெரிந்துகொண்டால் ராக த்வேஷங்கள் விலகி அத்வைத ப்ரஹ்மசைதன்யத்தை சுலபமாகத் தெரிந்துகொள்ளலாம்.</meaning_tamil>
			</verse>
		</verses>
	</slokas>
</root>